《揸住水槍打喪屍》--比喪屍更瘋狂的香港人

這個世界扭曲成這樣子,是誰的錯?
這種問題誰有空去理,我只想回到我的日常當中。
這種喪屍末日下,至少給我一把機槍,自動步槍,噴火器之類....我看看手中的雙把水槍苦笑。
聽說有同伴就能活下去?
IG PTGF港女-
世界末日下還想著上班的傢伙-
用粵語寸人比香港人還強的南亞人-
又廢只會罵人的暴燥阿伯,還有---
最後還是要靠自己。
會飛的喪屍,可以遠程攻擊的喪屍,還有....
這世界到底扭曲成這樣子,你們每個都有錯。

包括我。

老實說,這樣的場景我還沒習慣。

巨大的黑影蓋住了中午的太陽,馬上吸引了我們「西洋菜戰線」的注意,當所有望向天上時,所有人不約而同地冒起寒意。

「滯..滯空能力..」

之所以用西洋菜街一帶作陣地,就是看準這兒街道狹窄,暫時最大的威脅-飛行型喪屍「滑翔屍」沒法在這輕易靈活轉向,需要一直飛行的牠在這兒陷入劣勢。可是,這一隻喪屍手腳之間沒有薄膜,取而代之的是背上正不斷拍動的巨翼!

一直流出咖啡色濃液的屍身和閃著綠色光芒的眼睛從天而降,拍翼發出的腥風使我感到陣陣反胃。

「點...點搞啊喂..」

抬頭看住終於出現的「停空屍」,被嚇得全身發抖連槍也差點握不住的阿祖馬上投降。

我喝令:「走啦!按計劃做啦!!」

「啊啊啊啊啊啊!!!!!」

阿祖一邊尖叫住一邊跑。

WHAT THE FUCK, 計畫不包括這吧!

我取下掛在背上的弓箭,拔出腰間的響箭向被阿祖尖叫聲引來的停空屍射去,果然---

完全落空..

「你射乜撚啊空氣啊!」

「響箭黎架傻鳩!」我回嗆一句。

「BI--------!!!!」

空氣灌入箭中的小孔,發出尖銳的嘯聲!

馬上下方戰線成員們打響鐵桶發出警報聲,所有人都開始按事前趙老大的「獵空計劃」部署。

黑影,腥風,臭氣--

「死開呀!」

「砰!」

我和阿祖各自在天台上向左右翻滾,馬上原本的位置就被一坨腐蝕液溶化,升起刺鼻的白煙...

「嘩屌..」

停空屍?我看這是轟炸機吧!

「走啦!望!」

我們按前先的安排向兩邊天台跑,停空屍馬上遲疑,不知先捉誰。

阿祖抱住後巷的排水管往外滑,至於我--

直接跳到半空中!

千萬別出錯..!!

雙腳各離開天台,我馬上用盡全身的力氣向後扭,把腰間的飛索向天台預先安好的鐵網三角架扔出,飛索盡頭的鉛垂馬上纏住它,變成緊急用垂降繩。

還好我身形算是瘦削那種。

「YEA!得左!OH,SHIT。」著地我忍不住自己的興奮,畢竟這是很難的動作,但馬上停空者追至,沒時間慶祝了!

「水哥,走啦!!」

他口中的水哥正是我,陳一水。

還用你說?我連忙起跑,牠追我,說明把牠引至陷阱中的責任落到我身上了嗎..

真倒楣。

面對直直向我飛來的停空者,我看準來勢,拔出腰間的槍-----

水槍...

「嘖!嘖!」

兩條水注噴出,稍稍濺到停空者身上..

「嘩啊!!啊...!!」停空者雙翼馬上進入痙攣狀態哮叫。

至少能拖上一兩分鐘吧。

喪屍爆發以來,我們至少摸索出這些喪屍怕水的特質,面對槍彈炮火,擁有強化皮膚的牠們視如無物,但是一但被水弄濕,肌肉就會痙攣抽動,甚至暫時癱瘓,所以我們一路以來,對付喪屍的標準程序就是用水槍弄濕牠們,使其喪失行動力,再以利刃插到牠們沒有強化保護的頸側,再從內部切斷背上的神經系統。

可是,這些喪屍和那些動漫電影電視劇中不同,牠們擁有學習能力,如從貼身的噬咬變成以遠程腐蝕液攻擊,前面提過的滑翔屍就是針對水槍向水射擊水壓不足而出現的新品種,其他還有針對水槍要時間加壓才能發射,在牆壁和天花立體移動的「壁行屍」.....

亂七八糟...

沖過了彌敦道上的路障後,後方再出現停空屍的拍翼聲。

「嗄....嗄....」

無氣了....Fuck...俾我抖下得唔得...

「阿水,跑啊!」遠方一把清脆的女聲和我「打氣」道。

白痴港女.....聲音會把喪屍引到她那邊....

我以龜速向前「跑」,但是已經可以嗅到喪屍特有的腐臭味....

感覺像被飛鷹狩獵的小白鼠一樣。

「救..救命呀喂..」我連大聲叫喊的氣力也沒有,這聲量沒人能聽到吧。

水槍已經用完了,在供水網被破壞下,水是這石屎森林中最珍貴的資源,我身上也只有剛剛那兩把輕型的水槍。

會飛的傢伙,煩死了!這高度,沒水槍能打得中吧!

「啵!」

一支箭從女聲的方向射到停空屍身上,沒用的,硬皮的強度即使是子彈也會...

「吼啊!!」停空屍慘叫墜地掙扎。

沒可能啊那是....

我定眼一看,那是玻璃造的箭頭,的確沒有射到喪屍體內,而是粉碎掉後湧出清水,把牠澆濕掉..

機..機會!

我可沒膽現在去近身割牠的頸,先逃吧!

「阿Rain佢地係雅蘭附近對付一個屍群,你俾D掙扎我得唔得呀垃圾!」

死港女....你給我瞧著看...總有一天我會在床上把你.......只要我能活下去......

我把身上的設備都扔掉,重量減了不少,連忙向朗豪劫逃去。

「附近D屍群都一齊進攻,時間唔多啦!佢地一早夾好!」

現在的喪屍老老實實慢行,透過噬咬傳染之類行不行,又是飛天又是遠攻又是學習能力還會團隊合作你叫我怎樣求生!

勉強跑到了朗豪坊--趙老大的陷阱。

這不會死吧。

我鑽入朗豪坊內,對於身高二米多,長著巨大背翼的停空屍,這可是一個巨大的石屎棺材呢。

停空屍在外面遲疑,考慮著進不進來。這傢伙,長得高大但肢體異常扭曲,特別是雙手,大概雙翼已經取代了雙手吧。牠們有著組織,這傢伙就是頭目,他襲擊西洋菜戰線,就是為了附近的喪屍打開這「糧倉」,好把我們這些有機物變成牠們的糧肉,就像所有其他生物一樣。

你倒是進來啊難得設好了陷阱!

「嗄...嗄...喂光頭佬,入黎隻抽啊垃圾!你個頭禿過月球啊!」

「嘿...嘩啊!」

怒了怒了怒了!!

牠用力拍一下翼,直接撞破玻璃沖入朗豪坊內,閃亮的碎片從天如雨般灑下,這種高樓底,我還是被人從天上狩獵啊!

腐蝕液不斷噴灑,還好商場內不少鋪位給我閃避,這停空屍好像對自己是光頭這點很敏感,看來觸到痛處了。

馬上就到陷阱了!還有三步,兩步,一步!

「爆!!」

一把響亮的聲線響起,在朗豪坊內的天花板爆開,大量的水從天而降!!

「嚎啊啊啊!!」

被正面擊中的停空墜落抽搐,沒有反擊之力。

我拔出預先藏好用刀子和水喉通改裝而成的矛,對準停空屍的頸側---

那個狂躁藍伯不知從那兒沖出,以矛刺進停空屍的頸側,再從內部搗爛牠的後頸!

「搞掂!後生仔,學野啦!」

「.....喂,我發現,我搏埋條命引佢黎架,你一野同我搶左佢?!仲好意思同我講叫我學野?」

「唉,依加D 90後..」

「首先,我再講一次,我係80後,仲有,你知唔知偷頭要食檢舉架,廢老!」

「唉,依加D 80後...」

「好啦,」趙老大走出來,「你地兩個都係功臣,唔好嘈啦。」

別以為這趙老大是甚麼老態龍鐘的智慧老人,他最多比我年長少少,但看起了比我還要活力,西洋菜戰線就是由他建立,而且還看穿了喪屍會不斷出現新品種,早就準備好了對付擁有滯空能力的喪屍。就在奪回西洋菜街一帶的時候,他已經開始計畫這「獵空行動」,在朗豪坊頂樓建起圍板儲蓄在秋季後開始稀少的雨水,再直接炸毀天花使積起來的水下陷到室內,把被引到其下方的飛行喪屍被奪走行動力....

------------------

一下咳聲打斷了陳一水的故事。

他抬頭看看坐在問話桌對面的警察,他放下平板電腦:「即係話,朗豪坊既大爆炸,係趙老大計劃?」

「呃..都唔算大既..」

「咁都唔叫大?」

警員開出一張相片:「半個朗豪坊天幕炸碎,天梯斷開,美食廣場既地板被轟穿.....」

「呢單..唔係我地做。」

「咁係邊個做。」

「我...係..嚴格黎講係我,但係廣義同因果上,唔係我..」

「你嗡乜野啊!」

「個單野係因為個單野而起,係停空屍出現之後既事,我...」

「唔好跳黎跳去啦,」另一個肥警察沒耐性,拍枱道:「我地要既,係生化擴散災難其間發生既事,即使係個段時間內,犯法就係犯法,登山遇難就可以人食人啊?」

陳一水冷笑道:「The Case of the Speluncean Explorers,識幾多野啊,毅進仔。」

「我屌你老母你老母就毅進!你全家都毅進!」

「毅進仔連UW-Madison都唔識架啦..」現在我對自己的記憶很有信心。

「好啦,夠啦,」用平板電腦的瘦警察道「你由頭講起啦,我地有時間。」

「OK,我係1989年出世...」

「唔使咁頭啊...」

陳一水笑笑道:「哈哈,講下笑,真係由頭講,就係上年10月,個日岩岩落完雨。」

-----

這香港已經扭曲成一團糟。

面對扭曲的社會,香港人竟然扭曲自我去作迎合。

看起來就是一個旋渦,把香港,香港的文化,香港的價值,香港的人,吸進其中,扭曲成畸形。

解救的方式,只有一個。

只有,這一個。

因為後腦傳來的酸麻,我自然地用手摸了一下,定眼一看,馬上我就被嚇到。

血,全是血。

「嘩啊!」

我嚇得跌在地上,坐了在地上眾多雨後積水上,一屁股都濕掉。

糟了..這傷...這後腦的傷,一定要.....

圍視四周,這是被樹林包圍的一條馬路,附近沒有聲音,看來是在沒有人煙的荒山野嶺,但是我為何...........

為何.....我會在..這....?

..........

.......?嗄...??

記不起。

我不禁苦笑,這就是所謂的失憶嗎?

被我摸了一下後我開始覺得傷口不痛,我咬緊牙關站起來,因為我心中知道這種傷,如果不立即把血止住,消毒,按情況進行麻醉和縫線....

站起來後我才走了一步,我就發現了事情不對勁。

「運輸署城門隧道行政大樓」

這兒,是城門隧道。

但是卻沒有一絲的車聲,人聲。

一陣不安的感覺由背上升起,當然還有傷口的痛楚。

「喂,有冇人啊!」

沙啞的聲線連我自己都吃了一驚,但是四周馬上傳來的「冇人啊...」「人啊...」「啊....」回音,使我更感心寒,腦中馬上閃過幾套網上九流小說的情節..

記不起自己為何在這,反而這些無聊事記得一清二楚....

看時間這應該是午後,雖未到上下班的繁忙時段,但城門隧道靜得只剩風聲,樹葉磨擦的聲音,太不尋常了。

也是這種死寂,那種低沉的咆哮聲格外清晰。

謎底解開,全文完--如果是這樣簡單解決就好了。

「噢..啊...」

幾個咖啡色的人形怪物由樹林中走出,牠們身上都流著濃液,散發著臭味和酸味,死白的眼睛一對對瞪著我看...

「救....救..救命啊!」

我轉身拔足就跑,喪屍一向行動緩慢,以量取勝,那兒最多只有6隻,只要我夠快,向沒有車的馬路上走去....

人影一閃,兩隻喪屍已經掠至我左右幾步之遠,張開腐臭的口---

那有這樣快的喪屍!

我連忙向地上一滾拉遠距離,狼狽地站起來跑進行政大樓,把鐵閘拉上,馬上牠們就砰砰砰地拍打鐵閘,這力道,看來這閘被攻破也只是時間問題。

武器..武器.....

我發瘋了一樣搜索行政大樓,但全是鍵盤滑鼠之類的垃圾,鍵盤戰士可不是我的類型,最好是槍炮之類的火器.....

來了!!

眼前最大「殺傷力」的東西就只有掛在牆上的滅火筒,我手忙腳亂把安全針拔除,然後把噴咀對準在門口起步的喪屍們---

「之-!!」

水劑式滅火筒...完了.....我想像中這是二氧化碳式的,至少可以把牠們急凍.....

「嗚啊啊!!」喪屍四散,倒地抽搐不至,完全失去了行動力。

為...為甚麼...

沒有深究的時間,我連忙繼續逃跑,只要穿過對面的門,就可以走到馬路上,那..那之後呢?

沒有任何計劃。

至少那邊看不到有喪屍。

「啊啊!!!」我沒有意義地大叫, 希望這樣可以令自己跑得更快, 每跑快一步, 就能活多一秒..

不想死不想死不想死不想死不想死!!

「砰!」把門倒開,一列收費站就在眼前。

車子..車子...我要車子去醫院..這附近的醫院,是荃灣仁濟吧!

有了!客VAN!

看外表,和其他車比算是完整,只要有油就能動!我連忙跑近客VAN,曲起右肘拉弓發力撞向車窗....

「哎呀!」

車窗未動分毫,倒是我的手肘痛得發麻,忍不起用左手抱住叫痛。

可惡,和電影中不一樣!附近都是柏油路,別說是磚頭,連石頭也沒一塊,我也沒可能再折返大樓搬滅火筒過來...

「你,搞咩?」

車窗被搖下,一個男人在車內看著我。

突然空氣中一陣DEADAIR,這車是有主人的.我剛剛就在他面前想搶車...

「救救救命,有喪屍,後面黎緊,我個頭又爆左,求下你...」

「得啦,上車。」

車門拉開,我如沙漠中的遇難者一樣跳入車內,還不小心踩到那男人,令他發出幾下痛呼聲。

「我叫阿RAIN,你點稱呼?」

「我...」

腦中一片空白。

我..我是....

「我叫阿貓啊。」隨便作一個名字。

現在才看清楚,這是一個南亞人,一身亮啡色的皮膚,還有算是俊俏的面相,只是身上還是有那種味道。

「你..岩岩先發現我係南亞人?」

「有.有小小意外..你係我第一個見到既人,話說,可唔可以開車?」

「開車?點解要開車啊?」

我白眼幾乎反到正在流血的後腦:「因為我被喪屍追緊?因為我後腦巴巴聲流緊血?因為我一醒返就唔知做咩香港變左喪屍城?行啦!」

「阿生,你都幾冇禮貌架WOR,我地岩岩先識,而且你重求緊我,你會唔會講聲唔該?」

「唔該囉屌你老母!」

「唉,香港人..!%^&」最後一句是不知甚麼地方的語言,但反正不是好話吧。

車子發生「隆」一聲,然後緩緩震動:「好,等埋我D 朋友就行得。」

「我...」我把口中即將噴出千萬句粗口吞回,始終他說得對,我是在求他,如果他把我趕下車我就沒有生機了...

已經可以從倒後鏡看到追趕而至的喪屍,我指著鏡中的倒影:「喂,喪屍啊!殺到黎啦!」

「老友,唔使咁緊張,你睇下佢地既步速,又唔係多,驚咩呀....」

不,這傢伙不了解喪屍那一下瞬間加速的可怕。我心中開始冒出殺人奪車的念頭,這個阿RAIN比我健壯,如果要打,我要偷襲,而且要一擊秒殺,不可以給他反擊的機會。弱點在喉嚨,下陰,眼睛等地,武器的話....後座有記事本和筆,如果是筆頭的話....

「啊,返黎啦佢地。」

探頭一看,的確有二人正向客VAN走來,分別是一個年紀比我大幾倍,足夠做我爺爺的老伯,一個帶著眼鏡的四眼毒男,手上都有記事簿和望遠鏡,反而不見有甚麼武器。

我開始不明白這世界正在發生何事.....雖說我從來沒不明白過....

「你地..冇武器既..?」

「你..你冇見過喪屍?」阿RAIN反問我。

「見過,差D死添,點會未見過...」

他竟然失笑道:「老友,你第一次見係唔係?」

「.....係啊,你都痴線,一個人有幾可見到喪屍,我直頭估唔到世界上真係有添。」

「你應該係睇得電影電視太多,呢D喪屍唔同,你睇野啦。」

正想我要發問我到底要看甚麼的時候,我馬上看到剛剛4隻喪屍正向二人逼近,而且都是以跑的速度!

二人也察覺了,停步看著正在吼叫的喪屍,突然之間,喪屍們發動攻勢!

只見二頭喪屍使出和剛剛一樣的瞬間加速,向老伯沖去,老伯氣定神閒側移兩步,喪屍一前一後相繼撲至!但不知甚麼時候老伯伸出右腳跘倒正在沖刺的喪屍,啪啪二聲摔到地上。旁邊的四眼男馬上拔出刀子,向喪屍頸側捅去,老伯也是如此辦,瞬間解決掉兩隻喪屍。

「記住,呢D喪屍好快,但係佢地沖刺距離唔長,而且中途無得改變方向,利用呢一點就好易解決。」

兩隻喪屍在地上被刺死後,老伯一腳踏在牠的頭上,向另外兩隻喪屍吼道:「黎啊垃圾!係咪打啊!」

另外兩隻喪屍竟然被嚇得落慌而逃。

「.....」我看得無言以對。

現實的喪屍,和那些瘋狂的吃人怪物完全不同呢....

「第二,喪屍有分兩種,大部分都係廢既,見到同伴被殺就會逃走,不過聽講都有會復仇既種類,但係我暫時未見過,點啊,係咪唔使驚呀!」

我苦笑道:「我...我諗我應該OK...但係..但係點解D人唔反擊,殺晒D喪屍,咁咪可以過返D正常生活囉?」

阿RAIN搖搖頭:「老友,你唔明。香港地...根本就冇正常生活。」

「下..?」

「行啦,我地搞好你個頭先。藍伯,阿祖,呢個係阿貓,岩岩撞到,嚴格黎講佢想偷我地車,不過誤會黎。」

二人奇怪地打量我,藍伯道:「後生仔,你做咩偷我地車啊!」

我:「我唔知架車有人....」

「依加D 90後真係..我當年啊.由廣西行路黎香港啊都係咁啦...」

老而不.....

「阿貓HALO,我叫阿祖啊,我係做IT既,依加跟藍伯佢地行動,我本身就住...」

「夠啦阿祖,人地唔想知。」

「..哦..好...」

突然對這阿伯很反感。

「藍伯我地去一去醫院幫阿貓包下個傷口先,之後先返去。」

「是但啦,當年我做地盤,成口釘插左入腳,咪又捱到收工!」

要不是他們人多我又受了傷,我一定打這傢伙以後不用離開老人院!

車子引擎發動,駛向荃灣方向。路上沒有車,阿RAIN一邊唱著家鄉的歌一邊開車,一定下來,我感到傷口又在麻麻發痛..

「阿腦你個頭點傷架?」

「仆親...」

下一句由藍伯說出,突然撼動了我心中的恐懼。

「斷估唔係喪屍咬架下嘩?」

「.....」

「....」

「....」

一片死寂。

「梗係唔係啦!痴線架咩!」

「如果你有咩唔對路,我會親手收你檔。」

他以極為認真的語氣,亮出刀刃向我警告道。

「....我...我根本唔係俾佢地咬,我先唔驚。」

「....」一陣掃視,看得我全身上下發毛,「係就最好。」

車子沿著馬路駕向仁濟醫院,一路上他們都在說著些我聽不明的東西,聽起來他們在那附近是在觀察著甚麼,記錄著甚麼,但我沒有追問下去。我已經對這群人很反感,只要把我的傷處理後,馬上離去,反正那些廢物喪屍我也不怕。

回到市區,並不是想像中的那種喪屍末日的荒涼城市,馬路上有人駐紮,有營帳,不同的地方都有水桶和水槍在旁戒備,在路口等地方更有消防的水炮車指向防線外。

要命的是竟然有人開始打起邊爐,甚至在打乒乓球。

阿Rain介紹道:「呢附近我地叫做德華反抗戰線,大家都係呢度補給,休息.......」

我接話:「同奪回香港?」

阿祖搖搖頭:「個D,只係一小部分人既諗法。」

「下...?你地..大部分人都唔想打死晒D喪屍重奪香港?」

「哈哈哈哈.....」藍伯發出一陣恥笑聲,「後生仔,你真係咁鐘意香港?」

「係...係啊...有咩問題?」

「出街50蚊一碟飯,凍飲重要加三蚊,返工放工冇左幾十蚊,D 靚仔小學開始就要儲首期買樓,我呢D老野就咬個幾千蚊生果金為生,過多幾年就共享中國人榮耀....你真係咁鐘意咁既香港?」

「我......」

不喜歡。

我絕對討厭這香港。移民是我畢生目標,

自從進了市區,看甚麼也像不順眼,被藍伯問了這問題,我心中更是莫名的痛。

但是..一般來說,喪屍爆發,除了逃跑就是和喪屍決一死戰吧..不是嗎?

「後生仔,我諗你太耐冇同人接觸,我就畫公仔畫出腸,依加我地可以輕易壓制喪屍,D有錢佬一早飛晒去外國,超市既物資就係全係我地,你鐘意既金鋪D金你都可以隨便攞,只係依加咁既時勢無用咁解。朝早起身刷牙洗臉食個早餐,然後散下步吹下水,食完飯就同人接更守一陣哨站,落更之後就搜羅下物資,食飯打下波就一日,不知幾爽,做咩要同D喪屍打?」

看來喪屍爆發之後,這香港對他們來說才是樂土。

德華「反抗」戰線,我看這二字可以刪了吧。

我腦中一片凌亂,陷入了沉思。一般而言我應該感到氣憤,罵他們是被圈養的垃圾,沒有戰意的廢物,但是...

我..我無言而對。

大概我也只是廢物的一分子吧。

車子停在仁濟醫院的入口,我自覺沒問題可以自己走進去,便和藍伯這廢老,阿RAIN阿祖二人別過。

大門打開。

「沒著燈既...?」

燈亮,一個女人從暗處走出,睡眼惺忪:「因為我地通常都好少人傷......嘩,你咩料。」

這女人不但身材矮小,而且嚴重發福,我不禁懷疑這到底是不是喪屍末日,怎可以有人吃得肥發這樣!

「我...我扑親後腦....」

她走過來察看:「嘩...我唔識搞WOR。」

「唔識搞你坐係醫院做咩啫...」

「唔通護士要識做手術咩!撞傻左個腦啊你!咩名,幾歲,點整親。」她取出一本簿,「咁既傷我自己搞唔黎,我要搵紅姑娘處理。」

好笑了,我連自己是誰也想不起,只能胡編吧。

「我叫李阿貓,2..28歲,係石級上面跌左落黎。」

「嗯,坐下先啦。」

轉身她就離去,從側門走進去了一間房。

「....肥婆..使唔使咁串啊...」我低語道。

門再次打開,一個女醫生走出來:「李阿貓?」

「..喪屍爆發都食成咁,你平日到底肥成點撚樣...」

「李阿貓?」

我回過神來:「啊啊我係..」

一個俏麗的女醫生站在我面前,彎腰向我問道,一陣香氣撲入鼻中,使我為之精神一振。

名字是剛剛胡編的,我根本沒想到她是在叫我。

別起疑啊。

「俾我睇下傷口。」

「..哦..」我鬆開一直掩住的手。

「嘩...跌成咁,要聯針WOR。我地又冇麻醉藥。」

「唔使啦。」我拍一下胸口,這就是男子氣概,就差一句我來縫。

十分鐘後。

「啊!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!」

昏了過去就不痛了,效果一樣。

wtf 竟然無正皮無留言
太過份了

幾有趣留名

正皮左

In

有趣 加速

巴打又出故 仲諗緊個名點解咁熟

突然之間有人睇好感動

不過今晚出唔到文住,聽日有文

有啲無厘頭，good

多謝大家支持

求文

一道光照進我的眼簾,我感到光芒的溫暖,張開雙眼,柔軟的觸感從背上傳來--

原來一切都是夢.......夢你個頭啊!!

後腦的麻痛變成了刺痛,我猛然從走廊上的病床彈起,驚恐地看著四周,打量自己的處境。

「終於醒啦?」紅姑娘從一旁的膠椅站起向我走來。

「我...你對我做左咩,我點解會暈左....」

她失笑道:「哈哈哈....係你自己痛到暈到咋.....哈哈....」

突然感到自己臉上紅得像被火燒一樣:「我..我失血太多神智不清啫!」

「你點話點好,開心就好啦,哈哈哈哈.....」

「........」

突然一陣奇怪的感覺湧出,只想離開這兒。

「喂.唔係嬲下?咁小氣?」她推推我。

我拍開她乾笑兩聲:「哈哈..點會...」

「你一星期後返黎搵我拆線就得架啦,傷口唔好掂水,當自己個度係喪屍啦。走之前,找埋條尾數先。」

「...........尾數?」

「係啊,尾數,唔使錢啊睇病。」

「姐姐,你作為醫者梗係醫者父母心架啦,我呢D窮等人家...」

「唔使講咁多,我可以收物資當疹金,但一定唔係免費,你岩岩一直都係度望我個胸同對腳你估我唔知?唔好誤會,我唔係個D 見人就醫既慈悲醫生。」

全被發現了啊!

「我..我邊有望,我只係覺得你好似係邊見過咁...」

「好心啦,呢招幾多年前啊...一句到尾,有錢定冇錢。」

「冇...」

「連物資都冇?」

「冇....」

她以不可思議的眼神看著我:「咁無辦法,你要留低。」

「留低..?」本來我還打算被治好後就離開的啊!

「打工還債囉!喪屍爆發唔使返工啊?!」

被她的外表騙倒了....

不但毒舌,還市儈!

如是者,喪屍爆發下,我開始了打工的生涯。

我被她拉出了醫院,走向旁邊的德華公園。德華公園是荃灣區內其中一個大型的公園,而在這喪屍危機下其價值就在於其大型的水池。水池本身應該是用作養魚,現在變成了對喪屍用的「彈藥庫」,始終對牠們來說水就是致命的武器。

「封你車~」

「看住,黎啊老鄭,食啊~」

「挑,我上卒。」

致命武器旁,只有兩個老人家在看守,而且還在下棋。

「紅妹妹,又黎探我地呀?」

「今日唔係呀王伯白伯伯,呢條友睇病冇錢俾,我帶佢去搵大佬。」

「哦~~又黎一個,後生仔想幫手黎我地呢度啦,今日剩係檢查下水位就得,幾他條架!」

「佢就想,佢同我都係差唔多年紀,梗係俾D粗重野佢嘆,CHECK水位呢D非你地莫屬啦!」

「呵呵呵呵....喂老白你郁過盤棋黎啊!?」

「冇啊...係咪你記錯啊...」

「冇...?」

紅姑娘帶我別過二人後走向水池旁邊的公園辦事處。

這就是所謂老大的地方吧。

感覺好像被帶去接受甚麼審判一樣。

「大佬章?」紅姑娘叩門。

「嗯,入黎。」

她推開辦事處門進去,想必大佬一定是威風四面,帶領群眾起身反抗瘋狂喪屍.......

...的大胖子。

說!你和剛剛那肥護士有甚麼關係!

這人一手抓薯片,一手取可樂,房內竟然還有電力供應在看電影,這就是大佬?!

至少是單眼的健壯中年漢,左手執手槍右手持大刀,臉上身上至少還有兩道傷痕和鬍渣,說著「每個人都有過去,原諒自己就是開創未來的第一步」之類的對白吧。

這傢伙卻是個左手執零食,右手持汽水的肥仔!

紅姑娘把話說完,他灌一大口汽水道:「原來是咁...聽講熊貓酒店附近防線要人做下木工之類,兄台你得唔得?」

我搖搖頭:「唔識木工。」

「佢何止唔識木工,送佢黎既係偵察小隊,話佢連喪屍屬性都唔清楚,更加未殺過喪屍,去防線只會阻頭阻世。」

說要說得那麼盡嗎?人漂亮就這樣毒舌嗎?

「咁樣啊...一係佢陪你係醫院執得執尾?我唔想諗。」

「唔好啦掛....」我沖口而出就是這說話。

「喂,同我做野好難為你咩?唔係我救你你死左啦。」

說謊,我的傷口還沒到危及生命的程度。

「唔係..我,我又唔識醫人,我都幫唔到你D咩架..」

「邊個叫你醫人,你幫紅姑娘擔擔抬抬咋,好,就咁話啦。」

「....好,明白。」

於是者我在這喪屍亂世中找到了第一份工作。

有喪屍都要番工

上次有睇你既故

有趣
加油

唔使搵食啊

多謝支持

基本上就只是擔擔抬抬,搬運物資,其他時間就守在醫院外,有人出現便馬上向入面的人通報---也好,我也不想對住那肥婆和毒舌女,獨自坐這在兒擔天望地正合我意。

我到底是誰,喪屍的來源到底是甚麼,我本來有家人嗎,我本來有朋友嗎,他們現在怎麼了。

對我而言,要思考的問題太多。

每天坐在這兒直至下午六時就換更,晚上和通宵有其他人來維持醫院的運作,我下了班後就自由。通常我會到物資站領取第二天的物資,然後走到德華公園中坐著獨自吃。

記憶雖然未能記起,但是性格改不了。透過自我觀察,我明顯是一個孤癖的人。

這樣子.....這種生活...

還不錯。

我不禁苦笑。一直遠離前線,連喪屍的吼叫聲都沒聽過,對我而言這種生活就是資本主義破滅,大家互相幫助,互相支援求生, 雖然沒有平時繁華的景象和物質享受,但這樣子,還不錯。

大概,我從來也沒有過戰意吧。

難得今晚有另一個人在,平時公園內通常只有一兩對在暗處親熱的情侶和看守水池的人,那人正坐在水池另一邊吃著東西,應該不是我手上那種三文治,我反正沒事可幹,也一直在黑暗中看著他。他坐在辦事處附近,那兒是唯一的光源,所以在這邊我可以看得一清二楚。

然後他就跳到水池中。

「.......」

嗄?!?!?!?

我猛然站起來看著,他直接跳入水中,這是在幹甚麼?游泳?捉魚?水池中沒魚啊!有也被那胖子吃掉,那傢伙....

算了,不關我事。

我坐回長椅上,再咬我的三文治一口。

看他很冷靜啊,跳下去也沒遲疑,不關我事。

時間在黑暗中過了一秒又一秒。

那人..沒浮上來。

「屌那星!條友自殺啊!!」

我猛然大悟,扔開手上的三文治,急奔到那人下水的位置,飛身也往水中跳去---

「哎呀!」

我們一起叫痛,因為我正正壓中了在水中的他,他把頭抬出水面:「你痴線架?搞乜撚啊你!」

「你就痴線!要死死遠D啊,我唔想打喪屍用你D屍水去船射佢地啊!」

「我...我....」

「喂你地兩個搞咩啊!」晚上看守水池的人趕來用電筒照向我們,那人是個比我大的中年漢,但是甚為瘦削,而且面色極差,蒼白無神,喪屍也比他有精神。

「佢自殺,我黎救人!」

「你俾我死得唔得啫!你好煩啊,你理我做咩先,我冇錢俾你架!」

「我守醫院既,職業病,得唔得啊?!」

「你兩個,同我上水先!!」看守人扯我們上水。

他看自己自殺不成,只能上水:「你條仆街,阻頭阻勢,咁多人死唔見你死!」

我怒道:「對唔撚呀救左你,你死多次,我保證唔會救,黎呀,淆底啊垃圾!」

「夠啦阿貓。」

一「座」人影從辦事處中走出來,文學上人影通常是一條條的,但以大佬章的體型,他的人影只能是一座座。

「傾兩句?」

換上了從附近商店「借」來的衣服,我們坐在大佬章的房中。零食和汽水似乎被掃乾淨,房間只剩下普通的辦公房佈置,點起了最少的燈光,我們三個人坐在了一起。

「........」

我和那人都沉默不語,最終還是大佬章打破沉默。

「飲唔飲野?」

那人的臉色還是很難看,他搖搖頭拒絕,至於我就取了一瓶檸茶喝。

「有咩搞到要自殺?喪屍?」

大佬章的聲線和他身形一樣低沉而帶磁性,加上寂靜的環境,男人之間的對話拉開了序幕。

「...係..都可以咁講。」

「有屋企人或者朋友出左事?定係另一半?」

「都唔係..我..佢地都係戰線入面,暫時冇事。」

正當我要開口時,大佬章以一個飛快的眼神打了一個眼色給我,我也識趣閉口。

總感覺,這人不是外表這樣沒用。能當上戰線的老大,一定有他的過人之處。

只希望,是用於正途的長處。

「壓力太大啦咁你,呢D時勢,男人..的確係幾大壓力。」

「都...都唔係呢個問題。」

講啦屌你老味!在旁聽的我心中已燥動不而,以這種擠牙膏的方式,何年何月他才會說出發生何事!

「講黎聽下?有咩難題難得過喪屍圍城先?」

「有...我...我之前,係一個數據中心做主任既,喪屍爆發左之後,我就返唔到去。」

「嗯..繼續。」

「我地個數據中心,好多大公司,甚至係政府都會用,萬一資料外流左,咁我....我就.....」

「殺人滅口?」我沉聲道,因為這是很嚴重的事。

外面喪屍橫行,雖說牠們不是這樣難對付,但是如果內部有殺手混了進來,情況就不一樣了。

為了黑幕不外流而殺人滅口,香港也不是沒發生過。

「唔係...我會冇左份工...」

「.....」

「....」

推

「我....」正當我要為了這個在喪屍末日下還想著要上班的垃圾破口大罵時,大佬章搶先把我打住。

「明既,明既。」

我以一個「你做乜撚野」的眼神望向大佬章,他連忙迴避我的眼神:「的確如果資料外流會好大獲,咁你諗住點?」

「按正常程序處理,發生重大事故時我地應該要先確保中心安全,成個數據中心有好多既安全閘,可以抵擋爆炸甚至洪水,警報同監視系列24小時運作,亦有真人監控...」

我心中狐疑,普通的數據中心有必要這樣高度設防?

「咁你返到去會點做?」大佬章直擊問題核心。

「依加咁....冇人控制中心系列運作...都唔知會出咩事.....我..我返去到諗住啟動數據自毀程序...但係...咁多喪屍我根本就冇唔到去...無架啦..玩撚完架啦....」

「自毀?咁D 數據咪...」

「定期有BACKUP既,可以回復返大部分.....但係....我根本冇可能返到去...」

大佬章這人,是個偽君子。

目的很明顯,他只關心數據,我不知道他背後的動機,但是剛剛那句他不是關心還有自殺念頭的華DEE,而是在關心數據。

「冇話咩冇可能既,我可以派人護送你去,數據中心係邊?」

「將軍澳。」

「嗯..係有D遠,但係有車就唔成問題。咁樣啦,我...」

「大佬章,我諗都係唔好。」

「嗯?點解?」

「控制室個度係限制區域..本來帶人入去已經唔岩規舉,如果太多人,我驚會有人....」

「明白。但係我唔會俾你自殺,總要有人護送你,阿貓,你OK架可?」

「OK...OK咩啊?唔OK唔OK,我又唔識打喪屍又唔識渣車。」

「咁啊..華DEE你有冇其他信得過既熟人?」

「冇啊。」

「咁樣,好啦阿貓,你陪佢地,紅姑娘會同你地一齊去,以免你地受傷冇人照顧,我再拜託多一個精英黎幫你地,3個人唔多啦掛?」

「都..都OK。」

不,他還是不信任我們。

「好,咁聽日就出發。朝早九點黎呢度集合。」

護送任務...

我不理了啊。

第二天我就莫明奇妙的來到了集合的時間,集合的地點。

「早晨。難得今日唔使去醫院。」紅姑娘對我說。

「係啊..不過都係要對住你...」

「對女仔講野咁過分架咩?」

我冷笑一聲坐到一旁的沙發。

華DEE穿著西裝在房內等,背包中似乎有不少東西,他只對我揮揮手打個招呼,我也勉強和他揮手。

真是的...做我的醫院保安不就挺舒服嗎.....

走廊傳來腳步聲,兩個人,重的一定是大佬章,至於輕的...

「同大家介紹:佢叫雙雙,係東邊防線既精銳,今次會陪你地去數據中心。」

「好野,終於有女仔!」紅姑娘熱情去和雙雙握手,雙雙看來不是太情願勉強和她握了一下。

她是個身型中等的女生,不算矮但高不過我,一頭短髮看來是個爽朗的人,但實際卻相反,和紅姑娘握手顯得不自在。她的頭髮是那種特別的黑色中帶一絲絲白色,這令我留下了印象,至於其他,就和普通女生沒甚麼分別。

「Hi...麻..麻煩晒。」華DEE你在害羞甚麼。

「早晨。」我簡單打一下招呼。

大佬章道:「紅姑娘,咁你負責揸車,呢度雖然雙雙最好打,但紅姑娘最穩重,佢做你地隊長,你地聽佢指示,唔好受傷完完整整咁返黎,OK?」

「..收到!」

「明白。」

完完整整....

我腦中開始浮現一些很糟的想像,使我不禁搖頭將至揮去。

「好,唔講咁多廢話,出發!」

push

在停車場取過車子,我們便......

「嘩..使唔使呀...」

我忍不住發出驚嘆聲,因為眼前的車子不是普通的車,而是銀行的運鈔車。

「抵禦喪屍梗係用佢先夠硬淨啦,上啦。」紅姑娘把我趕上車。

紅姑娘負責駕駛,華DEE坐在副駕駛座,雙雙和我就在後座,至於本來放貴重物品的空間就放了幾桶水和水槍。

「呢架車,係你地防線部隊架?」

「係..係,我地防線都會有D車係俾我地離開戰線用,呢架就係其中一架。」她說話時,感覺很冷寞。

我也知趣,閉嘴檢查水槍和刀刃。

「好啦,我去由東部防線出去,雙雙你可以同你D FD SAY個GOODBYE。」

別亂立FLAG好不好。

車子駛到熊貓酒店旁的路口,這兒有由車子,貨櫃,卡板,冰箱組成的路障,天橋上有人拿著望遠鏡看著路障外的地方警戒,感覺氣氛比戰線中央附近要緊張。

「雙姐!你地出去呀?」

「嗯,護送呢個人去佢公司。」

「我叫華DEE...」

「狙擊手已經清空左閘出面附近既喪屍,大家幫我照顧好雙姐呀,唔好以為佢好好打,佢成個傻大姐咁架!」

「好啦阿榮講完啦開閘啦!」她被說得滿臉紅暈,揮手叫她的手下去開閘。

「係~係~兄弟!準備,一,二,拉!一,二,拉!」

「叮叮叮叮叮!!!」

在路障盡頭幾個大隻佬好像拔河一樣拉動一條繩,繩子連接住路障的一部分,隨著繩子拉動,有人打響鈴聲提醒防線正在打開閘口。過了十多秒,已經開出一個足夠車子駕過的洞口,紅姑娘踏下油門,運鈔車緩緩加速穿過路障。

「好啦,一二,推!一二,推!」

真辛苦啊..

東部防線重新關上,警報鈴回覆安靜,留在喪屍的領地的,只有我們4人。

「一公里後轉右,進入青山公路。」

「WHAT THE FUCK?竟然重有導航?!」

「唔係我點識路啫!」

「運鈔車既導航係內置,亦有自己既地圖資料,即使唔連接網路既情況下都可以自行計算出路線,當然因為為左保障車既安全,所以其中既路線唔會連接上互聯網....」

「華DEE,我地唔想知咩原理...」我叫住他。

「啊,唔好意思。」

雙雙始終不參與我們的對話。

大概是那種慢熱型吧。

「靠右,沿青山公路東行。」

快快快快快

打緊

車子一直行航,說話的也只有GPS小姐,車子一片沉默。這倒好,最好是這樣平安無事到達。可是當然不會這樣簡單。

剛剛大佬章有和我們說過,香港暫時除了荃灣這兒有戰線外,旺角西洋菜街,青衣,東涌,中央圖書館,沙田,他都知道有人正在組織反抗,萬一要支援或接濟可以去那附近尋找。

但是,在新界東卻沒有,因為那兒是喪屍最先出現,也是最密集的地方。人類連組織反抗陣地也辦不到。

就是說,愈往東進發,喪屍便會愈多。

果然.....

「砰!」

聲音從車頂上傳來!

「喪屍!」雙雙馬上警戒,我一望上去天窗--

「吼啊!!」一頭喪屍和我對望,啡綠色的眼睛流出濃液。

「上面啊!甩開佢!」

「好!」

車子在沒人的馬路上開始甩尾飄移,一時把我拋到雙雙身上,一時把雙雙拋到我身上,令我一時間都分心...

甩了幾下後,一個「人」影從車頂上甩出飛到我們前面。

「撞..撞佢!」

「好啊!!」

紅姑娘,你是醫生吧?

運鈔車發出尖嘯的聲音,然後向前猛沖,以鋼鐵裝甲把牠撞飛!

「YEA!」

「唔撚係掛!」

喪屍借我們猛沖的力度再次抱住車頭,巨大的身軀把運鈔車的擋風玻璃全部擋住,不論急煞還是甩尾也沒法把牠甩開!

這樣下去,會撞車的!

在離戰線這樣遠的地方,沒有車子,只能等死了吧。

「紅姑娘,停車!」

「下?好!」

運鈔車停下,雙雙拉開車門往車外沖去!喪屍也跳起,飛到不知那兒去獵殺雙雙!

「....」

「.....」

「呆在係度做咩啊落去救佢啦男人!!」

這此我才如夢初醒下車,我們正在山邊的呈祥道,那喪屍剛剛應該是從山上跳下來吧。

雙雙...雙雙呢?

「雙雙!你係邊啊!」我拔出水槍,紅姑娘也執起刀子下車準備圍攻那喪屍。

「嘿哈!」

突然一頭喪屍全身抽搐地被踹飛過來,我連忙避開使牠撞到山邊的水泥護土牆上。

還沒回過神,一把刀子緊接其後飛插到牠頸上,雙雙隨後現身從牠身上拔出刀子,再補上一刀,從內切斷神經線斃命。

「你岩岩話救邊個話?」

雙雙的戰鬥力,和她的外表剛剛相反。

「WOW....」

「你地無野啦嘛?」

我搖搖頭:「冇..你.你咁勁既?」

「我...我OK啦...」

紅姑娘道:「好啦,我地要走啦,咁大聲,一定會引埋其他喪屍黎,雙雙,阿貓,你地去車箱開左道門,如果有喪屍追黎就開槍射退佢地。」

「明白!」

「好囉..」

我們連忙重新回到自己的位置,車子開動--

「嘩屌,喪屍啊喂!」

才剛剛加速,已經有十隻左右喪屍出現向我們跑來,我對準目標開槍--

一道水柱射出,但是勁道不足,不但完全碰不到喪屍,更在半空中被風吹散。

「你唔識用水槍架?」雙雙一臉難以致信地看著住我。

「唔識..」

「加壓,等佢地埋到咁上下先射,黎,試下。」

她開槍漂亮地射中了一頭喪屍,還跘倒了另一頭。

我用力加壓,等喪屍接近後才開槍,果然輕鬆將其擊退。

「唔該..」

她別過頭去:「唔使...」

爽

如果流曬汗 咁d喪屍點咬人？

除非你流汗流到噴水咁...

「繼續前進,進入將軍澳隧道。」

紅姑娘馬上轉向,把車子駕離高速公路。

「喂,唔係話入隧道咩?」

我才說完,雙雙以一個不明所以的眼神看著我,紅姑娘更是白眼一反:「你係咪傻架,入隧道?咁不如行地鐵管道啊笨!」

「.....有..有咩問題?」

華DEE解釋:「喪屍怕水,而香港既隧道品質高到即使無人維修都可以長時間唔入水,依加所有既地鐵網絡同埋隧道都已經變成喪屍既巢穴,因為處於地底唔驚落雨。每當落雨既時侯佢地就會湧入去避雨。」

「咁我地炸撚左佢等落雨咪得囉!」

雙雙搖搖頭:「阿貓你真係呢.....依加雨季已經漸完,就算炸左佢,可能有排都唔會落雨,而且有觀察報告指落雨後喪屍會因為長期冇野食而變得更兇猛...」

似乎不是甚麼好方法。

「不過封鎖地鐵站入口減少佢地居住既地方的確係一個方法黎,我地都試過,但係唔係咁易,佢地會反抗,然而係非常激烈,甚至係不惜玉石俱毀咁。」

雙雙說著眼中似乎閃過淚光。

看著她這樣子我也不再追問下去,安靜地待著把槍指向車子後方以防有喪屍出現追擊。

「咦前面係....?」紅姑娘看著前方有異樣。

我回頭向前方一看,只見有幾個紅色燈立在馬路中間,把路欄著。這一看就知道是人所做的而不是喪屍。

就在這時---

「喪屍啊!」

就在紅姑娘把車子減速後,車後馬上出現喪屍,而且為數不少,目測至少20~30隻以上!

「加速啊加速啊加速啊!!」

紅姑娘重新踏下油門,運鈔車咆哮一聲向前沖,眼見紅燈陣就在面前----

「撞過去!」

「砰!」

運鈔車發出巨響,直接沖飛所有燈具和支撐的竹技,憑著鋼鐵的車身,我們直接穿過了!

「喂,爆胎啊!」紅姑娘驚呼!

華DEE連忙說:「繼續行!!運鈔車即使爆胎都行到架!」

紅姑娘不放開油門,果然運鈔車只是微微減速,但是還能順暢地向前行駕。

而在車尾的我和雙雙,看到燈後的地面全是釘子,那是用作阻礙車子的陷阱!

「噹噹噹噹噹!!!」附近響起警鈴,喪屍在後方緊追,就在我們準備就這樣擺甩喪屍之時.....

「停車!停車!」

一把從擴音器傳出的聲音道,附近也有人走出來我們揮手....

要停嗎?但喪屍還在後面..

「準備迎擊!」

雙雙拔出刀子:「收到!」

運鈔車停下,我們四人各自跳下車,附近一團亂---

「你地係咩人啊!」

「俾你地害死啦屌你老母!」

「你地係咪痴線架!」

「後面有喪屍啊!」

煩死人了!!

「收聲!!!」我大喝一聲,所有人都呆了一秒看住我,「我地唔係黎害你地,依加後面有喪屍,打得既跟我黎!」

真是,糟透了!!

沒人動,沒人執起武器,沒人攻擊.....

「捉住呢四個人渣!!」

眾人一湧而上,撲向我們四人---

「走開!!」雙雙怒喝一聲,拔出小刀劈向同為人類的敵人,血花四濺,亂作一團!

「你地冷靜D,喪屍殺到黎啦ON9,打左佢地先打我地啦!!」

「係你地撞穿路障引佢地黎架屌你老母玩撚完啦!!」

我一拳打到那人面上,轉身借力把他摔出撞倒幾人,這群人見對外敵,竟然先對付我們,就和..就和...

...........就和....

就和香港人一樣。

「屌那星,雙雙!我地返上車先!信錯班人會打喪屍真係對唔撚住食屎啦你!!」

我亂打亂踢,招招往要害中重擊,插眼踢陰,一時之間竟然沒人能接近我。

「啊啊救命啊阿貓雙雙嗚嗚嗚...」華DEE就在遠方,已被人們壓住在地上。

至於紅姑娘..

「砰砰!」

她爬到車頂上拔出真正的槍向天開火,響亮的槍聲止住了其他人的行動。

「唔想死既,就打喪屍。」

她滿面是血,持槍的手微微抖動,另一手垂下不動不知還有沒有活動能力。

在我們人類在互相殘殺的時候,喪屍已經來到了!

「呀!!」

「啊呀!!」

終於有人被喪屍襲擊!

我心中為這事高興了一下子,這是對我們襲擊的報應!

「喂,上車閃啦!」

另一邊,雙雙的戰鬥力驚人,手中的利刀化成血花的的銀色暴風向捉住華DEE的人劈去,眾人見她如發狂一樣連忙撤退。

「唔得。」紅姑娘從車頂爬下來,「我地受晒傷,要有地方回復同休息,呢個陣地,一定要幫佢地守住。」

「唔係下嘩!佢地ON9架!岩岩重想殺我地,走啦!」

「以我地咁既樣,去到將軍澳我地都做唔到D咩,幫佢地先。」

「我...」

紅姑娘突然閃過一瞬間很微妙的表情,我不知道那代表甚麼,但是我看得受了傷,很累,很痛.....

一個俏麗的女醫生露出這樣的表情,我沒法和她對抗。

「通通殺晒就得啦?」

華DEE抖聲道:「頭先雙雙唔唔唔該你呀,但係..我地要先重新建立起防線,岩岩咁大聲,引晒D喪屍係咁沖入黎,我地唔會殺得晒...」

「明白,建立防線就得。隊長你留係度同華DEE上返車休息,我同阿貓去戰鬥。」

如果是別人我一定會說一句關我屁事然後躲回車上,但是即使雙雙多強悍,我也沒法讓她一個女生去打喪屍。

「好啦,我盡量。」

說倒容易,我們甚麼材料也沒有,有甚麼東西可以揀得住他們....

「我..我聽到你地講啦。」一個女生在旁邊道。

「你係..?」

「我叫Cherry,我同呢度D人熟,可以同佢地去搬野黎建立防線,但要D時間..」

紅姑娘警覺地說:「你唔覺得我地係撞破路障引喪屍入黎既人渣?」

老實說,就剛剛而言,喪屍們還挺好相處的。

「我..我唔覺。」

「好,我兩位隊員會為你地爭取時間。」

「我叫雙雙。」

「阿..阿貓。」還是沒記住自己的「名字」。

在防線重新建立前守住這兒,是據點保衛戰呢。

「阿貓,攞我既去用。」紅姑娘交給我武器:一支中型水槍,幾個用氣頭做的水彈和一把刀。

「阿貓,得未?」

「我OK。」可惡,這次可能會死。

前方就是喪屍和人類互相撕殺的戰場,看到現在喪屍正佔上風,大約是50對30左右,而且這群人比藍伯,阿祖他們還要弱,面對喪屍單挑也只是勉強能贏,一但多對一就沒法招架。

「唔好死啊。」

我為水槍加壓:「你都係。」

「我地上!」

「嘿啊!!」

水花,血花,互相噴灑;人間煉獄,就是由人所創造。

諗起6 7年前既活屍香港

冇睇過...

當年屍故潮
舊登作者大聯動
有十幾個故互動

呢個故令我諗起當年既激情

btw當然加速會再興奮啲啦

多謝巴打支持,我會盡快出文,但對我而言,質比量重要,我盡量保持每日都有文出

我和雙雙幾乎是同步沖刺,但是她足足比我早幾秒殺到戰場中央。雖然我行動沒她的快,但是從外圍我能看到更多,更多的細節。

沒錯,喪屍很弱,單挑的話人類沒可能會輸,但是在數量壓倒性的優勢下,他們便會顯得狼狽,甚至敗陣。

而且作戰有一定危險,最佳解決方式:遠距離地保持安全,用水槍削弱喪屍,叫他們進行肉搏戰。

「嘖嘖!」水柱噴出,三頭喪屍倒地抽搐,本來被壓在地上的那人連忙抽身逃出。

旁邊的一人見狀馬上拔刀中止那三頭喪屍的生命。

如果那還算是生命的話。

我飛快地穿梭在戰場中用水槍射擊,削弱喪屍的攻勢,人類開始重新佔上風,而我一直在遠距離攻擊,當然更是滴血不沾。

要死的話,你們去死。

另一邊,雙雙好像有無限的體力一樣瘋狂地劈殺。對於她來說喪屍只是一堆木頭般,刀刃銀光閃過之處,血花都在空中綻放,我真的很擔心她這樣下去會受傷。可是她這氣勢,別說是喪屍,即使是我也沒信心她會停下來。

「嘿啊啊啊!!!」

右手反手把刀刺入頸側,左手接上一掌把刀向頸椎拍去然後拔出,補上一踹把喪屍踢倒,同時右手拔出水槍癱瘓下一隻的動作,再次把刀子插到其頸中.....

和平時的她好像是兩個人一樣。

後方傳來騷動聲,一群人正在組成人鏈接力運來物資,貨架垃圾箱卡板,臨時防線開始在馬路上展開,相信是........

「大家都幫緊手,你地要再撐多陣呀!」Cherry在前線和我們打氣道,果然是她。

我把三隻喪屍癱瘓:「岩岩唔係要殺左我地架咩?咁客氣呀?」

「岩岩係有D誤會啫,唔好擺起心。」

「我梗係冇啦。」這句話連我自己都不相信。

「我地會先堆起一堆堆既掩體,最後將佢地連埋一齊就形成防線,你地加油!」

「咁你呢?唔退去防線後面?」

「我會係度睇住,睇下邊個要幫手。」

難道說,她真是那種老好人?看她樣子,白白淨淨,烏黑長髮,只像個普通女生。

喪屍在雙雙和其他人的作戰下折折敗退,沒有近戰能力的人開始組成射擊陣排成一排開槍,然後退後換上另一排,在另一排射擊時在後方為水槍加壓....

井井有條,如軍隊一樣。

這樣下去,我們的勝利已經是探囊取物一樣輕鬆。

可是,沒想到這囊有牙。

「嗶----------」

「咩聲..?」

一陣尖嘯的聲音突然刺進所有人的耳朵。

「嗶----------」

感覺好像那些超聲波一樣尖得叫人耳朵發痛。

正當我想找出怪聲來源時,情況變了。

「噢啊!!!」「噢啊!!!!」

喪屍向天咆哮好像在回應一樣,好狼群互相長嘯呼應一樣---

不祥預感從背上升起!

「雙雙!走啊!」

「做咩?呀!」我沒法解釋,但是我相信這些喪屍會發狂暴走襲擊視野內所有的人!

生死一線,我當然要硬來,我把刀和槍都扔掉,一把攔住雙雙柔軟的腰,拔足往後狂奔!

就在剛剛穿過路障一刻!

「嘩啊!」

「呀!!」人類的慘叫聲此起彼落,喪屍真的發狂!不但沒有了沖刺後的硬直,行動變得更敏捷,而且口中竟然還能噴出強酸!

突然之間戰況完全改變,人類壓倒性地潰敗,水槍陣營兵敗如山倒!

「無..無事啦嘛?」

「放手..!多謝你..」

我連忙放開雙雙。

「到底..發生咩事..」

「唔知,但係係個幾下聲令佢地發狂..」

「玩..玩完啦..」雙雙眼中少有地流留出恐懼,在這個血肉紛飛的修羅場面前,她只是一個女孩。

話說,我的預感還挺準確。

幸好防線剛好築成,竹支和鐵馬把一堆堆路障連成一體,剛好擋下了喪屍。

「Cherry呢?!」

我腳底發麻。

可是,我的視線還是向防線外望去。

她正倒在地上,兩頭喪屍正騎在她的上面。

「Cherry!」

「唔好去嘩啊!」雙雙竟然想再次爬過路障救Cherry,我想拉住她結果是她把我拉飛了幾步:「你傻的嗎?佢無得救架啦!」

「但係..但..係..我地..先至岩岩..」她一對妙目泛起淚花。

為甚麼?為甚麼要哭?

我們才能能認識了十五分鐘,你和她說的話還不夠100字,需要哭嗎?

可是望向四周,幾乎所有在防線後的人,無不掩臉啜泣,還乾脆轉身不去看這情境。

我...我不明白...不是應該為了自己的倖存而感到高興嗎..?

這是喜極而泣?不,這絕對是悲痛的哭聲。

我不明白。

但是,雙雙在哭。

「雙雙,望住我。」

她勉強抬頭望住我,可是她馬上露出錯愕的表情。

是因為我沒有半點傷心?

還是因為我那被盛怒扭曲掉的五官?

「係度等我,唔好走去送死,好唔好?」

「你..你想去邊?」

沒有記憶的我,對於「新記憶」我可是記得一清二楚。

「整喊你既野,無論係喪屍定係人,我絕對唔會放過。」

說罷,我把她抱入懷中,然後放開。

留在原地的雙雙,呆住看著奔往寶琳消防局的我。

要把牠們,通通殺掉!

我發狂一樣甩開後方沒有發狂的喪屍,用盡全身力量猛撞消防局的大門!臂膊傳來痛楚,但心中的暴怒使我不斷撞擊,終於把門穿爛。

用藍伯阿RAIN他們之前教我的技術,我順利地駕走消防車,現在這時間,水槍已經對付不了那群暴走的野獸。

那麼用水炮吧。

車子橫衝直沖,總算繞到了防線的另一頭,聲音引來了狂化喪屍的注意力,一下秒---

「砰隆!」

水炮發射,強力水柱橫掃戰場,喪屍倒地癱瘓,血水,屍水,腐蝕液混在一起,瞬間戰場被我所支配。

「殺啊!」

人類看到車子的水炮攻擊,紛紛湧出還擊,帶頭者當然是雙雙,壓倒性的勝利為這場戰爭畫上句點。

可是,這還沒完結。

剛剛那下尖銳的長嘯,即觸發喪屍暴走的起點,一切的禍根!

至於聲音來自的方向--

在那兒!

一個全身黑衣的人在一個屋宛的平台轉身離去,那人就是元兇吧!

「咪撚走啊屌你老母!!」我跳下車向他追去,準備把他碎屍萬段,突然之間紅姑娘擋在我面前。

「死開。」我冷冷扔下一句準備繞過她。

「阿貓,唔好追。」

「點解?係佢將所有人都...」

「我地...」她掩住受傷的手臂,「我地需要你。」

她望向我身後,回首一看,只見哀鴻遍野,地上都是屍首,甚至肉碎,一片絕望濃罩所有人。

當中,雙雙的哭聲最叫我痛心。

我放開緊握的拳頭:「好.啦...」

走到屍體之間,臭味更為濃烈,當中有住雙雙的身影。

「雙..雙雙。」

「嗚..Cherry...撐住啊..」

旁邊,有另一個女生也在痛哭:「阿妹..唔好死啊,你走左我點算...」

「嗄....嗄....」在地上的Cherry,已經掩掩一息。

但是她的玉背,已經一片爛肉,正在漸漸變成啡色,皮膚開始硬化。

難道說..!!!

我望向紅姑娘,她閉上眼點點頭:「一定要搵人黎做。」

然後,她亮出剛剛用的真槍,一支手槍。

「Cherry,我地岩岩先識,我好想同你...」

「阿妹,我地話過要一齊去韓國睇SHOW架,支持住....」

「砰!」

我手中的槍口,飄出硝煙。

點解無人睇架?

文

可能出文慢,故名唔夠長
有人睇已經好開始,多謝大家支持

下一秒,當然是Cherry姐姐的發狂,畢竟我在她面前親手開槍殺了她的妹妹。

果然如此,但是在她剛要動的時候,我的槍口已經壓住了她的眉心:「你試下亂黎?」

發燙的槍口使她馬上後退掩住額頭,現在我才看清她的樣子,根本上和Cherry一樣,但是頭髮更啡,而且是長髮,雙眼紅腫,如果不是這樣還算眉清目秀。

「你...你...」

「人係我殺既,但係如果依加唔殺,等陣佢變成喪屍,總要有人落手。如果要有人做奸角,我唔介意個個係我。」

老實說,我沒甚麼感覺。對我而言,她只是剛剛識的陌生人。可惜是可惜,但未至於痛哭的程度。

她又驚又怒,同時傷心和不知存不存在的感恩之情同時在她腦中出現,大量的情感使她沒法處理,只能呆住用通紅的眼睛瞪住我。

氣氛變得彊硬,似乎沒法化解的時候--

「阿貓,放低槍。」

雙雙溫柔地搭住我的手。

「小姐...你..點稱呼?」

「高兒。」

「高兒,你冷靜D,係我叫佢開槍既。」紅姑娘走到高兒背後,輕輕搭住她的肩,「對Cherry黎講,係一種解脫,而且佢一個人既行動,救左好多人,佢死得光榮。」

「但係...但係....」這是甚麼表情,情緒崩潰?

紅姑娘看準時機,一把將她拖入懷中:「盡情喊啦,會舒服D。」

「嗚嗚!!!」

我把槍收起來,低頭沉聲道:「雙雙,你唔會怪我?」

「我...我唔知。」她和戰鬥時,判若兩人。

「唔緊要,我亦...」

我想說我不在乎。

但馬上我就知道這是在自欺欺人。

我很在乎她怎樣看我。

「.......我亦唔知點睇自己。」

我倆都只能沉默。

蒙混過去吧。

戰場的收拾工作馬上展開,被咬到的人都被「處決」掉,再以防萬一分屍扔到不同地方,恐防屍變,當然我們沒有和高兒說。這是後話,表過不提。

世界是多麼的扭曲。

人類,也只能跟隨扭曲。

寫得好好

多謝巴打

lm 呢個主角正好多

誤會總是一層一層地加深,當你去試圖解開誤會時,誤會總會如鬼魅一樣死纏不放。

在看過我們的表現後,營地的人至少可以肯定我們和喪屍的敵對,換句話說我們是站在人類這種。

終於在營地安頓下來,感覺很累。

吃著由德華反抗戰線運來,碎掉的威化餅和檬茶,突然覺得很唏噓。

紅姑娘說高兒一見到我還是會情緒失控,作為不受歡迎人物,我也自己去睡車子。

細小的擋風玻璃可以令我看著天上的銀河....

銀河.....?

香港看到銀河?!

漆黑的天幕,如恆河沙數的星星在閃爍著,一條淡淡藍色的光帶貫穿星空,如上帝也在以瞳孔凝視這塵世。

我..我多久沒有認真看過天空?

有人在接近。

我流暢地拔出手槍,指向腳步聲的方向:「邊個,出黎!」

「嘩嘩嘩冷靜D,我無惡意,我係呢度既話事人,呃,算係話事人啦。」

「名?」

一個人影高舉雙手從暗處走出來:「D人叫我做高隊長。」

「又係姓高?所以你係黎為你妹妹報仇?」我拉動手槍把子彈上膛。

「痴線架咩..我..我唔係呀救命,你放低槍先啦,你係咪對個個都咁有敵意架啫?」

我瞇眼打量這傢伙,方臉,中等身材,三七分界,大頭仔,看來沒有惡意。

暫時來說。

我把手槍收起:「高隊長,搵我有咩事。」

「我係..黎同你傾下計..」

我冷笑一聲:「傾計?定係想套話?」

「你對每個人都係咁既態度?」

好像是。

我不發一言,高隊長也自己接話:「我地呢度設立既目標,係阻止D人沖去送死。過左呢度,就係所謂既無人帶,個度係喪屍既領域,為左防止有人用車沖過去,我都都設好路釘陣,真係估唔到有人會揸運鈔車沖過....」

「我都估唔到自己差D死係人類手上。」

「......代佢地講聲對唔住,但係其實我地呢度都冇咩系列,我都係名義上既話事人...因為新界東呢邊喪屍太多,我地都只係打遊擊,定期由唔同既遊擊隊黎呢度當值防止有人沖入去送死,而我就係長留呢度..」

「點解你要長留呢度?」

他低頭道:「因為我既遊擊隊隊員,除左我之外,都死晒。」

原來是這樣。

「...唔好意思。」

「唔緊要..至少,佢地唔係白死..佢地死個時,都係同岩岩一樣。」

「同岩岩一樣?」

「一個黑衣人出現,發出好尖既音頻,然後喪屍暴走發狂。」

「你地都遇到過?」

「係..我就係唯一活落黎既人...一向弱勢既喪屍突然變成怪物咁強...」

「你知唔知佢地係咩人?」

高隊長苦笑一下:「我就係想黎問你呢樣。」

巴打有睇我上一個故?

「我有小小猜測。」我遞給他一盒檬茶。

他接過:「猜測?」

「簡單既推理啫,佢地可以點控制喪屍,即係話佢地了解喪屍,喪屍係人為製造,所以佢地同產造者有關連,甚至有可能就係製造者本身。」

「...嗯嗯,之後呢?」

「喪屍會被聲音吸引,而咁岩佢地都係用聲音控制喪屍,可見佢地好了解喪屍。而今日件事係突然發生,佢地都出現係現場,佢地點解咁快會到現場?」

「用車?」

我搖搖頭:「可以,當佢用車,但係佢地點樣知道呢度發生事件?製造者,佢地點樣知?或者係話,佢地搞到咁大件事之後.用咩角度睇緊成件事既進展?我未諗透。」

即使想通了,我也不想和其他人說。

因為答案本身,就不可以和任何人說。

製造者,恐怕已經混進了我們之中,唯有這樣,事件發生時他們才能馬上出現,穿上黑衣,控制喪屍。

這事只有我一人知道。

高隊長頓一頓:「.......的確..阿貓,你好聰明。」

我揮揮手;「下?係人都諗到啦。再者我都未諗到最後答案....」

「又唔好咁講,例如我就諗唔到...俾D信心自己。不過,我諗天光之後你地要走啦。有D人對你地仲有誤會,我好難做。」

「明既,我地都重有地方要去,你唔會欄我地?」

「點會。」

「..多謝。」

「好啦,今日都辛苦晒你地,架車...搞成點?」

「換左車軚,應該冇問題。」

高隊長拍拍我的肩:「黎啦,呢度邊訓得人,我有多個營,黎我呢邊訓。」

「不了,我訓唔夠生保..」

「咁樣,好啦,我俾個睡袋你,至少軟D。」

「多謝。」

看來是個很細心的人。

「個邊有瓦遮頭,你可以去個邊訓,有時半夜會落雨,拿唔好推我OK?你假假地都用消防車打爆晒D喪屍,英雄點可以訓車尾,俾面去個邊訓。」

那我就不推卻了。

黑衣人就係高隊長

第二天早上。

一陣氣息吹到我臉上。

從睡處中猛然嚇醒的我拔出背後的槍指向前方,一陣個人影隨著尖叫聲向後急撤:「痴線架你?!」

是...是紅姑娘?

「紅姑娘?你..?」

「有靚女叫醒你,你第一時間係拔槍?你GAY架?」

我失笑道:「對唔住,神經有D過敏。」

「睇得出,成日啦埋口臉,揸住拳頭咁。」

我把槍插回腰間:「我地..依加去邊?」

「繼續行啊,仲要去數據中心。」

我站起來伸一個懶腰,在開始踏入旱季,洗澡是一件自殺的行為,有水也只能用作注入水槍中攻擊喪屍,我昨晚也只是換過衣服。不過在這種喪屍末日下,一身男人味也沒幾個人介意吧。

「安仔,搞成點?」

紅姑娘和一個小伙子打招呼,他一身油污從運鈔車車底滑出來:「搞掂,CHECK好晒,性能冇問題,係冷氣弱雞左D,可能呢架車唔係FOR嘆世界用,哈哈。早晨,你就係阿貓?」

「無錯。」

「我叫安仔,係附近幫唔同遊擊隊搞下裝備之類,識少少機械整車個D,高隊長叫我黎幫你D CHECK車。」

「唔該。」

「啊,好冷淡....」

華DEE從旁走出來:「唔好意思啊,阿貓佢係咁,冇惡意架。」

說不定有啊,你怎可以幫我代言。不過這次真的沒有就是。

「由呢度再東進,就係無人帶,得喪屍,你地....你地.....」

「有野就講。」剛起床心情正不爽。

「一路好走..?」

我白他一眼,他回我一個鬼臉就離開。

「雙雙呢?」

「車上面,今日我同華DEE繼續坐前面,你可以繼續坐後座,雙雙去後面戒備。」

「唔使啦,後座有2個位。」

「冇位啦。我多左個人。」

多左...?

「高兒,會同你坐後座。」

「下?!?!」我大叫一聲,引來附近幾個人的目光,「我去坐後面算,你俾雙雙同個乜撚野高兒坐後座算啦!」

「唔得,雙雙負責警戒後面,一定要後面。」

「咁我同佢坐後面。」

「唔得,要搵人陪住高兒。」

「我唔排除行到一面同佢互相撕殺啊!」

「阿貓,」紅姑娘搭我肩膊,「聽多我一次講OK?」

我拍開她的一對粉色的手:「唔OK,今次點都唔OK,條白痴港女到依加仲覺得我係殺佢細妹既兇手,行到一半隊我一刀點算啊,唔得唔得!」

「唉,咁樣,華DEE同佢坐啦,雖然帶路唔方便。」

關我撚事啊。

座位安排就這樣定下來,我們由四人小隊變成了五人小隊。

雙雙.....

尋日情不自禁抱了她一下,應該不會被殺掉吧。

東部防線每天九時和六時各自開啟一次,當天要出去/進來的遊擊隊和人都要在那時間進出,然後防線就會密閉到下一次。這兒因為是接近無人帶,有雙重防線,穿過內部防線後,內部防線就會關上,接著外部防線開啟,好像是水下海洋科研基地潛水員進出的方式船,這聽說是安仔的傑作。

「你睥夠過未呀。」剛剛穿過內部防線,防線正在關上的時候我發現後座的高兒一直透過倒後鏡瞪住我。

「唔得啊。」

「死MK妹,白痴港女...」

除了我們的車後,旁邊還有兩架客VAN和一架貨車,前面的有輪貨櫃滑開後,就是喪屍的領土-無人帶。

「隆...」

「叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹叮噹!!」這兒也有警報聲。

前面防線開始打開。

「好啦,一人少句。高兒,記唔記得尋晚我同雙雙同你傾過咩?」

「記得...」

「你到底跟黎做咩啫?要報仇就落車隻抽。」痛痛快快,別一直在這兒纏住我。

「我唔會殺你住,阿貓...」

「呵呵,多謝你大恩大德啊。」

外部防線完全打開,車子低鳴一聲向前駛出。

如果你睇緊,就是但做D野俾我知你睇緊,每一個ICON都係一種支持

睇緊啦 柒頭
快D出故啦

Here

附近的車子馬上向不同方向駛去,很快就在廢墟之中消失。

沒錯,是廢墟。

喪屍在沒有狂化時,很弱,人類可以輕鬆壓制,香港處於這種狀態只是他們不想去和牠們戰鬥。所以在市區等人多的地方,你可以看到市面上大都是完整的樣子。

可是過了遊擊隊營地後,就不大一樣,喪屍出現的量明顯比之前多和密,還好我們現在能用車子以速度甩開牠們。

正當我心中這樣想的時候,事情就發生了。

「隆....隆....」

運鈔車發出陣陣怪聲。

「咦..?咦..?」紅姑娘猛踏幾下油門。

華DEE探頭道:「做咩事?」

「架車..架車好似..冇油但係個儀錶板又話有油架..」

我心中猛然一驚!車子昨晚有一段時間,我是離開了去睡覺的,在那段時間內,如果潛伏在遊擊隊營地的黑衣人有心....

「返轉頭!架車俾人搞過黎!」

車子速度明顯下降,引擎發出陣陣雜聲!

「冇理由架,安仔佢係好人黎架!」高兒發表不知目的是甚麼的言論。

「收聲啦白痴,再咁落去會死架!」

紅姑娘猛扭軚盤,用對講機:「雙雙,架車有問題,我地要返去,小心附近喪屍!」

我一把搶對講機過來:「除左水槍,準備好同人類戰鬥既準備!」

「人類..?」高兒一面不解,「你又想殺人?!」

「我地唔殺人,人地就會殺我地,呢個世界係咁架啦!」

「唔得呀,冇油呀!」

車子已經幾乎慢到彈動不了,發出急促的「達達達達--」聲音。

「點...點算呀!」高兒只會無意義地叫,在團體中她到底有甚麼利用價值?除了胸大。

「靜啦你老味,再叫會引把喪屍黎架!」

通常在連登那些九流小說,這時一定會下一場雨封住所有喪屍的行動,使我們能逃回營地吧!

我抬頭望天--

藍天白雲,刺眼的陽光在漸漸變冷的大氣中照射著。

喪屍開始從四方八面出現,我們如變成一個罐頭,任運鈔車再堅固,於牠們的猛攻下,總有被擊破的一刻..

窗外已經看到差不多一百頭喪屍在逼近。

黑衣人...這陷阱,簡直是完美。

這種生死關頭,我竟然這完美的奸計感到佩服。

度橋中,盡出

認真，幾好睇。
樓主加油，出快d文

留明
怕水個設定幾新鮮

岩岩追完樓豬拆散情侶個故黎留名
同埋仲有冇玩overwatch

好少啦,太廢

首先下決定的人,是紅姑娘。

「落車!我地沖返去營地度!!」

我們一聽指令,馬上打開車門,只有高兒還在車中發呆。

「唔想死就落車跑呀!!」

雖說在營地中一定有陷阱在等我們,或是作為人類的敵人,但是總比在這兒被喪屍吃掉來的要好!

下車我馬上拔出水槍掃射開路,喪屍也如浪潮一樣加速我們沖來!

大約五百米左右,只要全速前進,有活下去的可能...........嗎?

「救命啊!!喪屍啊!!」高兒用盡全力呼叫,這女人除了叫到底有甚麼用1?

「我黎拖住佢地,你地快D......」雙雙回身拔出刀子和單手用的輕型水槍。

「唔使旨意!」我一把拖住她,「你死左,我地最後都會死!」

她放棄和我爭論,被我拖住走!

「嘩嘩嘩嘩!!!」華DEE一邊叫,一邊閃避強酸,但是身上的衣服已經開始冒出白煙!

「大家!D水唔好一次過用晒!我地要去返防線個度!」紅姑娘發號施令。

不,我們會死--如果我們去了防線,防線後的黑衣人只要阻止防線打開,隨便說我們會把喪屍引進去,我們便會被逼進死局。

這就是,我們身陷其中的死局。

但是死局和殘局只是一線只差。

而殘局,是有方法可以破解。

「雙雙,你相唔相信我。最後一次。」

我看住她的眼。

她眼中,也看著我。

「我相信。」

我說出計劃,生死一線的放手一搏。

她點點頭,我們把手上的裝備互換。

至少在死前掙扎一下。

「啊啊啊!!」我放聲咆哮,雙手同時拎槍發射雨水一樣的彈幕,雖然水槍的水量急速下降,但是一時之間由水所築成的彈幕使喪屍沒法接近!

銀光閃過,喪屍的頸被開出一個又一個的血洞,血水和腐液噴出!雙雙放棄水槍,在我的「水」力支援下,瞬間殺掉被癱瘓的喪屍,借助拔刀的力產生的迴旋飛身到旁邊的喪屍,同時以極為靈活的身法閃避強酸,一時之間喪屍的屍體圍住我們二人!

「傻左呀!未話要慳D水囉!」

「死啦!!死啦!!死啦!!!」我把手上的兩把水槍射盡了水量後直接扔掉,用堆起來的屍體作暫時的掩護繼續向四方八面射擊,雙雙沒有瞄準的壓力,只右手持刀穿梭左戰場之間,突然我們如無雙一樣勇猛。

「唉我唔知佢地做乜呀!」

「玩完啦玩完啦!!」

「你地俾槍我!」我大喝一句!

話音剛落,紅姑娘把自己的一對水槍扔過來,我連忙使一個側滾翻拾起旋動身體,雙雙所到之處,我以暴雨一樣的水向其襲擊,以這個氣勢--

勝負,就在下一秒。

「嗡------」

超音波。

幾分鐘前--

「只要你見到黑衣人,就一槍打爆佢。」我向雙雙交出手中的真槍,那把紅姑娘交給我我一直用作防身的槍。

--

「上面!!」

「砰!!」

雙雙把手上的刀扔掉,以閃電一般的手法拔槍開火射擊!

命中....他的腳。

「搶佢個音波發射器!!」

此話一出,紅姑娘,華DEE,甚至一向胸大無腦的高兒也明白,可是同時四周的喪屍也發狂!!

我們四人向從高處跌下來的黑衣人猛撲過去,看看喪屍快還是我們!

「噢嘩!!」

「死開啊!!」

放棄防禦,放棄閃避,眼中只有黑衣人,和他身邊的音波發射器!

「砰!」雙雙開了第二槍。

這一槍直接打在黑衣人腰間,使他沒法繼續往音波發射器方向爬。

可是,這一槍不在我計劃之中,響亮的槍聲使所有狂發的喪屍都望向雙雙。

多餘的槍擊,響亮的槍聲,升起的硝煙,把雙雙推向死局。

戲肉,你俾我諗多陣

繼續睇落去

幾少人下
聽日出文

留個名先再睇

想睇 文啊

啱啱追到live
雙雙唔會咁快死掛…

立flag了

諗通左,開波

快d

「雙雙!!」

去救雙雙,音波發射器更有可能再回到黑衣人手中,而我也沒可能打贏眾多狂化喪屍。

不去救雙雙,我們有更大機會搶到音波發射器,可以作交換進入防線或直接命令喪屍--但是雙雙必死無疑。

死一人和陷家產的選擇,毫無疑問前者是理性的選擇。

再說,我本來的計劃中,雙雙開了第一槍後,已經有這危險,她從一開始就是棄子。

......對不起。

「去搶呀!!唔使理我!!!」雙雙拔出刀子迎戰。

她....

和我相比,她竟然...

沒有時間再考慮了!!!

我拔足沖刺,以自己生平最高的速度向音波發射器沖去,連我自己也被自己的高速嚇倒。

快一點..快一點!!每快一秒,能救回雙雙的可能性就要大一點!!

音波發射器....音波發射器.......在那兒!!

正當我要伸手搶奪時,左右突然又有喪屍彈出,向我吐出強酸,使我沒法不轉向迴避!

「仆街!!佢地..」

"佢地....點解唔係佢去追雙雙。"

我沒能說完,這...我實在是個人渣。

「撐住啊!!」

「我黎擋住!!」

紅姑娘,華DEE,也來到我身邊,用空的水槍和刀阻擋喪屍將牠們逼退。即使狂化了的喪屍們似乎以為水槍中還有水,竟然怕起來,牠們有著學習的能力?!

只要搶到手上,就是我們的勝利了!!

「嘿啊!!!」我高舉雙手擋在頭上,擺出衝鋒姿態--

餘下的喪屍被我推飛,我感覺到手臂傳來灼痛,但是我沒有後退的理由!

生存還是死亡,世界上沒有完美的答案!

「砰!」最後一隻喪屍被我推飛,重重撞到防線上,我向上使出側滾翻執起音波發射器。

黑色以金屬製作的音波發射器還在發出「嗡-----」的音波,重量比想像中更重,音波極為刺耳,但是我還是強忍住直接握住。

突然--

記憶上湧--

我見過這東西...操作方法是...

「滴..滴滴..滴..滴滴..」

在機身背部,我馬上找到了記憶中的轉輪,把它撥動兩格後音波應該進入至「驅逐」模式,發出喪屍們感到討厭的音波,使牠們以音波發射器為中心向外離去。

正在發狂的喪屍紛紛站起來轉身離去,不論是被紅姑娘摔到地上正在反抗的,把華DEE包圍到樹上正在瘋狂地搖樹的,還是正伏在雙雙身上的高兒。

為..為甚麼會..

紅姑娘和華DEE都跑過去那邊,可是我還有事要做。

黑衣人就躺在那邊。

「喂..」我把腳踏在他面上,「你都好事多為啦。」

「呃...呃...」他不斷吸氣,似乎呼吸出現困難。

「我屌你老母啊!!」正面一腳踢在他頭上,我聽到骨頭和牙齒爆裂的聲音。

「哈...嘻..咁屍似係你..」被我踢爆了牙的他,說話開始咬字不清。

「似我?乜撚野似我啊!講清楚啦垃圾!」我把鞋連上他的口罩塞到他口中,使他發出嗚啊啊啊的聲音,「講啦!!唔識講野啊廢柴?哈哈哈哈!」心中升起一陣陣快感。不過這樣下去他的確沒法說話,所以還是把腳抽出來,他伏在地上噁吐。

「..噁...似..似返真正既你,陳一水,唔係係度玩埋晒D朋友遊戲,同伴遊戲...」

我把他的眼睪和口罩脫掉,果然是高隊長。

「真係你啊高隊長.....引我離開架車,驚我發現係你而引喪屍過黎,唔使問煽動D人圍我地都係你架啦?發現自己既人搞唔掂我地,就令喪屍狂化,連自己友都犧牲埋,仆街中你都算係極品啦!」看準肺部,一腳踹過去,又是一陣抽搐。

「嗄..嗄...利用同伴,犧牲佢地..你咪又係咁..哈哈哈....」他指著雙雙那邊的方向。

暴怒在我心中升起,這次我向住他的下陰怒踢,在他撕聲裂肺的慘叫聲中,我直至聽到骨折聲再補上幾腳後才停下來。

「講,你同喪屍既創造者有咩關係,我...我叫陳一水,又係邊個?」

「哈哈哈哈....知道你唔見左,我地都搵左好耐..睇黎你真係失憶...我個晚都估到...」

「我...」被他說穿了失憶的事,我一時間也不知所措,「你再離題我就一隻隻手指節切落黎!」我拔出刀子。

「咁殘忍既野你都做得出...你真係陳一水...哈哈....終於搵返你啦...哈哈...」

他瞳孔開始放大,口水在嘴角流出,下半身開始失禁。

「喂,咪撚死住呀,我到底係邊個,你到底係邊個!!」

「我地地獄見,陳一水,黑色洋紫荊必勝.....」

說罷,他便斷氣,留下一具沒有意義的屍體。

真臭,你下地獄吧,我還有事要做。

另一頭,雙雙站起來,滿身污血,手也似乎重傷,但是沒有變成喪屍的徵兆。而她活下來的原因,正躺在地上。

高兒似乎在剛剛的時候一直用自己的身體保護住雙雙,她的背上已經難以用血肉模糊來形容,因為已經沒法知道那原來是一堆血肉。不用紅姑娘,即使是我也知道她沒可能有救,殘存的氣息對他來說只是一種虐待。

這種事還是我來吧。

「阿貓....」她氣弱如絲。

「...我..對唔住。」

「我..原諒左你,原來個時,就係咁...你係幫我妹妹解脫..多謝你....」

「.....我..」我不知說甚麼東西。

她們兩姊妹,都得到了同一個下場?這就是所謂的命運?

「郁手啦...我唔想再見到有人再好似我妹妹咁死...係我攞黎...」

雙雙沒法看下去,伏在我的肩上哭,即使她全身血污,我卻一定會保護她。我一定是瘋了剛剛才想犧牲她。

紅姑娘搖搖頭:「你..你同你妹妹都係英雄。」

「哈...阿妹..佢話你係英雄呀...」

已經到了這地步了嗎。

「個音波器..你攞到手啦?」

「嗯。」我展示給她看。

「如果可以既話....咳咳....」

「你..你唔好再勉強啦。」華DEE一個大男人也哭起來,只有我眼中不帶一點淚光,她很偉大,但是我真的對她沒感情,我哭不出來。

「如果可以既話.....用佢去救更多人...只有救到...就救更多既人.....」

「我..我一定會。」我握住她的手。

「..........永別。」

「永別。」伴住銀光,高兒得到了解脫,血霧把空中染一片紅。

我鬆開她的手。

防線終於打開,安仔和眾人走出來看到這一幕。

有一秒我非常想用音波發射器啟動「號召」模式,把這見死不救的混帳營地滅掉,可是我才想到這營地是Cherry和高兒用生命救下來,我便把開關放開。

「聽我講,除左我地4個,唔好俾任何人知我得到左音波發射器。」襯他們沒接近,我壓低聲線和他們說。

三人都點點頭。

仲有冇？

警告: 偵測到時空出現分裂,推測原因為角色因巨大壓力要出作決擇時發出強烈信念引致。

VantaBlack已對是次分裂進行處理,分裂出之時空已被封印至 編號: IF- [F]all of My Dream
收看權限:所有人

阿水係幕後黑手其中之一？

岩岩追到live 認真超好睇 希望唔好爛尾或者腰斬啦

多謝巴打讚揚,一人有人睇緊我都唔會爛尾

g持 加速

阿水 俾d掙扎

新讀者留名

正正正

暫時諗左好多,故事進度去到25%左右

回到營區,我們交代一下發生了的事,至於有關音波發射器的部分被改成「在混戰中被喪屍的強酸融化掉」。

營地是遊擊隊輪流看守,所以人口流動甚大,長駐的也只有高隊長,安仔他們這些人,當然Cherry和高兒也是,只是沒有人想過設下營地供遊擊隊補給和防止有人沖到無人區中送死的老好人高隊長,是喪屍潮的幕後黑手之一。

安仔帶我去了高隊長的房間,那是一個由貨櫃改裝而成的辦公室,另一邊就是起局的空間。在辦公室中只有一堆沒用的文件,地圖,列表等等,沒有找到甚麼有可疑的東西。

只有可疑的,就是這張卡片。

「 XYZ數據中心 電話________ 地址_________ 營業部經理周長康。」

他的櫃中還有一堆這些卡片,但都是八折的,物流公司,餐廳等不相干的卡片,就是這一張引起了我的注意。

地址就是我們要去的目的地,華DEE要回去的數據中心。

看來這數據中心真的有一去的價值。

再把他的辦公室找得幾乎翻轉後,確定沒有遺留我才離去。

陳一水,我是誰?

甚麼是黑色洋紫荊?

數據中心內,有甚麼等著我們?

雙雙現在,在幹甚麼?

抱住一堆疑問,我回到紅姑娘那邊。營地是由一架被拆去內裝的小巴和帳篷組成。

一天內經營了兩次生死之戰,死掉了兩個算是比較熟悉的人,大家的似乎累透了。

「不如,唔好去囉。」華DEE說出這話,「我...我可以搵過份工,雖然係辛苦D,但係我層樓重有幾年就供完....」

我搖搖頭:「如果我地唔去,Cherry同高兒就係白死。」,而我們也沒法得知數據中心內有甚麼東西---這句我沒有說出來。

「的確,更何況.....」紅姑娘警覺地看看四周,再壓低數線,「我地有音波發射器,依加入去無人區應該輕鬆好多。」

「......」雙雙低頭不語。

看來受了最大打擊的,是她。

「雙..雙..你冇野啦嘛?」我試測性地問道。

她搖搖頭。

「紅姑娘,陪我去廁所。」我站起來向外走去。

「下?我女仔黎架....」

「行啦!」

離開了小巴附近,我和紅姑娘走到一旁。

「雙雙佢,到底係咩來頭。」

「咩咩來頭?」她不明白。

「超越常人既體能,格鬥術,瞬間拔槍射擊重要命中,咁樣係正常女仔既能力咩?再者佢對同伴死亡異常敏感,似乎過去都有相同經歷留下陰影,係佢之前戰鬥既同伴?你做咩咁望住我。」

紅姑娘似乎大吃一驚:「你..你點知架?」

「簡單推理,好難知咩?」

「痴線,梗係難啦!你有咁聰明架咩?!」

我反一反白眼:「一路俾你當成弱智真係對唔住啊!」

紅姑娘沒有理我,說出雙雙的過去。

第一次看見雙雙時,是在德華反抗戰線,東部防線。她單人匹馬,帶住一個人出現在路上。

那是她的男朋友,他,雙雙,和其他朋友在路上遇上了喪屍的襲擊,即使喪屍很弱,但是那時他們不知道喪屍怕水的弱點,又是第一次遇到喪屍,身忙腳亂不知所措,一個個被殺掉。

這兒天上剛好降下雨水,即將全滅之前,雙雙一人帶住男朋友借驟雨沖出重圍,所有喪屍逃到室內或地鐵管道中暫避,她才帶住男朋友走到德華防線。

當然,最後活下來的也只有雙雙一人。

雙雙在那之後,似乎出現了改變,身體發生了像是「覺醒」的異變......

「WHAT THE FUCK?打機啊?覺醒?!」聽到這兒我忍不住打她。

「依加咪解釋囉。」

雙雙得到了克服生物本能恐懼的能力,比方說人要進行後空翻,對於頭上腳下和空中翻滾,人會有恐懼使人體反射性制止,要透過不斷練習,在軟墊上試,在海棉池上試,最後才能做到。但是雙雙不知為何沒有了這種限制,只要知道動作如何做,而體能達要要求,一次就可以順利完成。

後來在地鐵封閉作戰中,雙雙的表現英勇無比,可以那次中她又失去了同伴。

自此她便開始不想和人建立關係,因害怕失去;可是又渴望和人建立關係,因為孤獨,矛盾的心理塑造成現在的她。

「大概係咁,我都係知道咁多。」

「明白..」

要攻陷一個人的心,沒有甚麼比了解她的過去更有效。

了解了她的背景,只要對準弱點攻擊,就能一擊即中。

就在幾分鐘後。

紅姑娘:「華DEE,同我去廁所。」

「下?!我男仔黎WOR!」

「行啦!」

營地中只剩下我和雙雙。

如此荒唐的謊言她也不為所動,她受了很大打擊吧。

這年紀的少女,正是最想有姊妹知己的年紀,她卻不斷失去。

就是這一點----

「雙雙。」

「...嗯?」

「有D野,我一定要同你講。」

鼓起勇氣,我把手搭到她的背上:「呢D時勢,有D野唔講我怕唔知會唔會以後講唔到。」

她全身一震。

被我說中了她心中的恐懼了。

而她也沒有甩開我。

回想起,幾次我拉她,抱她,她也沒有甩開,高兒死時她甚麼主動伏在我身上...

「我,好鐘意你。我想同你一齊活下去,做我女朋友好唔好?」

她抬起頭,雙眼泛住淚光看著我。

每一句也是度身訂造,你可以說我是攻心計,但這也是逼不得己。她一直這樣消沉下去,對我們的戰力做成巨大影響。

「我...我.....」

「俾我以為好好疼惜你好唔好?無論失唔失去,都唔好再留下遺憾。」 失這樣多的朋友,甚至最愛,遺憾自然是多如星數。

「好!阿貓!其實我都鐘意左你!」她撲到我懷中,我也順勢抱著。可惡,要不是這樣的時勢我這口才去蘭柱坊應該能收獲無數吧。

「以後,我都唔會放手。」

我又想起了之前她被狂化喪屍包圍時我自己那無人性的舉動,不自覺說出這句。還好她不知道背後的意思。

就這樣我們相擁在一起,過了一個晚上。

一個我最難以忘記,但卻是我回想時最椎心之痛的晚上。

Live
樓主上個故我都有睇

我終於還是交代了自己失憶的事。起初,我只是和雙雙交代,但是她說應該和華DEE與紅姑娘說一聲,於是乎我便和她們說了。

「下,咁你真係唔記得晒架啦?到底係點既感覺?」華DEE的反應超浮誇。

我苦笑:「咪就係記唔起既感覺囉,你都試過唔記得野既感覺架。」

「原來係咁..陳一水先係你真名...話說你點記得返?」

當然我沒有和她們說是高隊長告訴我,我還不了解我和高隊長的關係,萬一引起我和邪惡的高隊友有著不明的關係這誤會就糟了。

「就咁..突然記得返,我好難解釋。」

「都好既..記得返自己個名。你再記起或者要咩醫護上既幫助就同我講啦,我唔照顧你冇人照顧你架啦,廢青。」紅姑娘說完體貼的話一定要補上一句毒辣的話來平均,真的是傲驕呢。

不料雙雙居然認真起來:「我會一直照顧阿水架,正同佢都會一直照顧我咁,係咪?」她一把抱住我的手臂,我也努力地擠出一個笑容回應。

華DEE白眼一反:「死啦死啦以後日日放閃閃Q死我啦!」

紅姑娘沒理他:「你係高隊友間房搵到D咩?」

我當然不會和她說名片的事,反正真的有其他事令我在意:「呢個。」說罷我取出一疊文件。

文件的標題是:「特殊個體目擊報告」

「特殊..個體..?」

我點點頭:「無錯,係唔同既人同高隊友交代一D特別既喪屍,入面都係佢筆錄既文字同一D掃瞄,但係高隊長既畫功真係麻麻...」

翻開第一頁,竟然是目錄,看來高隊長是一個對文件處理很認真的人。

目錄:

1. 目錄
2. 壁行者(調景嶺知專)
3. 硬刺者(?????)
4. 半人(海)
5. 聚合體(堆填區)

括號中的大概是目擊的地點,但卻不明白海和問號是甚麼意思,至於前面的名號也是古古怪怪,完全不知所云。當中的字和畫實在是亂七八糟,想必是他一邊聽一邊寫和畫,事後根本連自己也沒看過,或者世界上只有他能看懂。但現在他也大概開始腐爛,應該看不了吧。

紅姑娘說:「我係無線電都聽講過其他防線見過一D特別既喪屍,但係我地都未親眼睇過,似乎無人區入面都有呢D案例...講真作為一個醫生,如果佢地唔係咁危險,我都好想仔細研究下,佢地就好似天才所創作既傑作咁,只係呢D傑作會食人咁解..」

我道:「嘩,不了,見到都係斬左先講。」

紅姑娘笑笑道:「咁當然。」

當晚我們晚得不算平穩,連續兩日的生死搏鬥為我們留下了不小的心理陰影。

我算是影響最少的人.雖說我殺了三人。

我們又再次回收運鈔車,現在正步入冬天,下雨已經成為了珍貴的現象,加上斷水網被破壞,水沒有之前那麼多和隨意使用。即使是這樣,安仔還是勉強為我們補滿了儲水,和一些用汽球造的水彈。

然後,再一次我們要進入無人區。

雙雙唔好死啊

其實死硬

望下樓主上個故...

和尚會唔會再出黎講經

冇文

唔會,唔同時空

今晚先有文

條愛情線會唔會發展得太快

出面咁多喪屍 今日唔知聽日事 唔快d點得

文啊

又話今晚

我未訓=今晚

記憶似乎可以透過再看到舊日事物而重新記起。「陳一水」三字我記起的不只是名字,我記起了自己去過外國讀書,最後回香港攻讀博士;我又記得我在街上自己蹓躂,悶悶不樂喝著酒的樣子;似乎我曾經做過一份補習的工作,對象是一個小女孩..........回憶總是細碎地浮現。我竟然開始擔心起在喪屍危機下,到底我舊日見過的東西,還剩下幾多......

「阿水?」

人類的記憶是儲於海馬體之中,我可以記到現在的東西,說明由神經網絡轉化成記憶的機能沒有問題,我技能上的記憶沒有失去....

「阿水!」雙雙輕撫我的臉,「你冇野啦嘛?呆晒既?」

我回過神來:「啊..冇野,雙雙。」

她甜笑一下:「嗯,咁就好。好驚你係之前既戰鬥又整親個頭。」

「你都係唔想佢整親塊臉啫!」

「邊..邊度係..」

紅姑娘看到她這樣子得意地笑笑。

華DEE於後邊車箱透過對講機:「係WOR,你熄左未?」

他指的是關掉音波發射器。我們討論過如何利用音波發射器,理論上得到了這可以控制喪屍的工具,我們就是無敵的存在,即使走路去數據中心也沒有問題,只要一直開啟「驅逐」模式就可以。可是這機械沒有甚麼說明書,我提出了幾個問題:影響的喪屍有沒有數量限制? 影響的半徑有多大? 使用條件有沒有例外?

而且最嚴重的一個問題:我沒有找到充電器。

結論是,先把電源關上,在危難關頭才使用。

「熄左啦,放心。」

「隆..........」防線拉開,我又再萌生把喪屍們召來把營地滅掉的念頭。當然我的理智是馬上把我控制,但這念頭總是浮現,沒有任何邏輯和理由可言。

暫時沒甚麼事做,雙雙把頭靠到我膊上,不知為何我又感到混身不自在。到底為甚麼呢?明明我覺得我自己是喜歡雙雙的啊。

「..........咦,個張相係?」想找點話說的我發現在車頭多了一張照片。

「係Cherry同高兒既相黎,做個記念。」紅姑娘其實聲音中還帶點傷感。

「哦...都岩既。」

車子駛出防線,同時--

車外一個黑衣人影閃過。

我猛然回頭望過去,但是那兒只剩下空空如也的樹和身後的商場落地玻璃。

「阿水,你流晒汗...」

對,是冷汗。

我一直就想過,音波發射器是精密的科技,高隊長一人是做不出來的。製造者,一定同時也是喪屍的製造者。別看牠們這樣,那可能是人類史上最成功的生物兵器,背後必然有研發者和贊助者的存在。

黑衣人背後,是一個團隊。

高隊長被我虐殺前也說過:「哈哈哈哈....知道你唔見左,我地都搵左好耐..睇黎你真係失憶...我個晚都估到...」

覆數。

有一堆人在找我,大膽推測:我和那團體有關係,而黑衣人團隊也在找我。

只是我沒想過會來得這樣快。

可是才半秒不到,真的有那人存在嗎?是不是高隊長在我腦海中的殘影?

我這樣說服了自己,伸出微抖的手搭住雙雙的柔軟的背。

看來要些時間習慣。

車子這次運作正常,油也是真正的全滿,把營地飛快地甩在後方,到數據中心的路上似乎也沒有甚麼障礙。突然我有一個很奇怪的想法,在被鐵甲包裹的運鈔車中,於致命而不可進入的無人區中行駛,感覺就好像於深海中坐著潛艇一樣。

而深海的魚也會因為環境而作出怪異進化,例如燈籠魚會有發光的觸角誘導小魚游近然後一口把牠們吃掉。

車子很快駛過寶琳,調景嶺的知專學院出現在遠處。

「嘩,咁既座野?」

華DEE介紹:「個座野係IVE既設計學校,所以個樣係型D。之前高隊長既筆記都有提過。」

「你地覺唔覺,好似太靜?」

一邊和雙雙倚在一起的我,一直看著窗外令自己分身。

「......又好似係。」雙雙也察覺到了。

然後我們就看到了那一幕。

就在我們前方的天橋下方,有喪屍正在吃喪屍。

聽日爆一爆文先

唔夠喉 加油

今日會出文三次

第一次- 因為將來幾日用唔到電腦,試下用手機打字
第二三次- 爆文

「喂，喂，做乜野事啊...」

紅姑娘握住軚盤的手因為緊張用力而青筋現形，明顯即使是她也沒見過這種怪異的情況。

「做咩慢晒既？」在後面的華Dee 看不到前方發生的事，所以用對講機問道。

「前面有喪屍食緊喪屍。」

「喪屍食緊咩話？！」

「喪屍，佢地同類相食緊，你冇聽錯。」

「下？！點會架...佢...佢地係喪屍黎架wor!」

我苦笑：「我點知啫。雙雙，你之前有冇見過佢地咁？」

她搖動粉頸：「冇啊，我地都未見過。」

我道：「理得佢地咩食咩吖，關我地咩事啫，行啦！」我拍拍紅姑娘的膊頭，車子再次開動。

一直有關喪屍的問題我是想不通：被喪屍咬到會變成喪屍，而喪屍會食人，那麼喪屍咬人到底是想將那人變成喪屍，還是想吃掉？

再來，如果全地球的人類都被感染成喪屍，失去食物的牠們會吃甚麼？牠們似乎對人類以外的動物和植物沒甚麼興趣。

因此大膽的結論是喪屍最後會步入互相吞噬的階段最後覆亡。

地球只剩下人類以外的物種。

感覺喪屍就是一種針對人類而設計的生物武器，利用人類人口密集這弱點而創造，並在完成滅絕人類這目標後自滅，使地球的生態從人類的污染和破壞中復元。

創造者應該有反社會人格，反人類思維，極度聰明，甚至是最激進的環保分子。

和那時高隊長的陷阱一樣，我感到莫明的興奮和佩服，好似看到名家的曠世傑作一樣。

「阿水，你做咩怪笑？」

我回過神來：「冇野呀，諗起D野啫。」

調景嶺是近年才發展的社區，樓宇都是新落成，既密且集，一想起那些連轉身也不能的單位賣著天價，我就感到嘔心。 整個社會風氣都在扭曲，而更可笑的是香港人選擇跟隨扭曲。

我想起一個笑話：電腦屏幕壞了上下晃動怎麼辦？答案是用者跟著其頻率上下晃動就好了。

荒謬，和這社會一樣。

「喂前面乜野黎架？！」 雙雙第一個發現。

一條巨大的黑色投射在地上，把道路的光明切斷掉，那是一頭巨大的喪屍，目測至少有二米高。可是那喪屍不是和其他喪屍般站在地上，牠的四肢發展出如壁虎一樣的吸盤伏在大廈的外牆！

莫非是...高隊長筆記中的...

「壁行者...」

紅姑娘說出那名字。

手機睇以為自己打左好多點知咁少

5個鐘喇喎

準備出文 live 打字中

壁行者已經勁抽 仲要特別大隻

「我地繞過去!」

「......繞過去?」

「離咁遠,佢未必注意到我地,我地唔好俾佢見到,行後街繞過去!」我指住附近一堆屏風樓後的小道。

紅姑娘似乎也沒甚麼主意,便跟我指示開車。車子加速發出的聲音在這無人,無喪屍的區域比想像中既大,我視線一秒不離開壁行者,同時手執音波發射器,一有風吹草動----

沒有。

車子就這樣駛到附在的大廈外牆的壁行者看不到的小道繼續前進。

有人能向高隊友提交目擊報告,這傢伙看來和普他喪屍不一樣,至少沒有向我們攻來,也沒有向當日的目擊者攻來。

寂靜的空氣凝固在我們之間,這兒全是屏風樓和密集的屋村,壁行者的最佳巢穴,可以進行立體的進攻是牠最可怕的地方,我們小小的玩具水槍有可能打倒牠嗎?

繞過去,繞過去就好,我們不需要交戰。

車子駛出屏風樓後的小徑--

壁行者,不見了。

「後面有喪屍啊!!」華DEE冷不勝防地用對講機大叫,嚇得我為之一震!

「大佬呀人嚇人無藥醫呀!」

「Sorry 囉!紅姑娘,加速呀!」

「好!」

車子加速,向前突進十多米,輕鬆把牠們甩在後頭。

然後左面又再冒出喪屍堆!

「右轉!」

車子發出尖嘯的胎聲,猛然右轉把我扔到雙雙身上,陣陣清香伴體溫飄到鼻中....

「後面同右面堆屍會合左黎緊呀屌救命呀!!」

「華DEE你冷靜D!我會甩開佢地!」

先是後,然後右。

車子再次加速,但是這次喪屍繼續也使出牠們的沖刺本領,而且平均地從左,後,右包抄過來。

太有組織了!

「咁快?贏唔贏到我先!」紅姑娘完全把醫生的形象甩開,如半夜那些非法地下車手一樣加速。

一直向前沖,喪屍的包圍網就一齊追,向我們罩來!

這時,我才發現喪屍「潮」中其實只有幾頭喪屍,後方根本是空的。

陷阱!!

「紅姑娘!撞過去!」

「傻撚左?!我地走到!」

「唔係呀,佢地唔係追緊我地,而係將我地趕緊入陷阱.............」

這時,我已經發現車子駛到了知專學院附近。

「砰隆!」

壁行者不知從那兒跳到我們車後,揚起塵土再沖出,好像從波浪間湧出的蟲子追趕我們一樣!

知專學院是一座「鼎」型的建築物,有四條巨大的柱子在四角,而四柱頂住一個巨大的結構,如一個罩般蓋住我們!

壁行者長嘯一聲,四肢用力拍打地下飛到柱子上,再在柱子和罩的頂部飛快地爬行,雙眼一直瞪住我們!

「呢度係佢主場,我地打唔過架!」雙雙也看到了壁行者在四條巨柱之間的立體跳躍和爬行,如壁虎一樣靈活。

組織喪屍把我們趕到自己的有地利的「巢」之中加以獵殺,現在的喪屍竟然還會行軍佈陣!

沒辦法了!

我打開音波發射器開關,調至「驅逐」模式。

「滴..滴滴..滴..滴滴..」

但這次,喪屍沒有向外離去,包括在我們頭上爬動的壁行者。

附圖:知專學院結構 壁行者之「巢」

我的臉色,應該很難看。

「點解冇用既?!」

「我落車殺左佢!」

「雙雙!唔好!」我一把拉住她,「我..你俾我諗一諗!」

紅姑娘發瘋地駕駛車子,如果這不是運鈔車必然散架!

「重諗?!我地會唔會重有時間諗呀!!」

運鈔車在紅姑娘的駕駛下蛇行迴避強酸,但車頂已經中招,還好看來那種酸對運鈔車的金屬外殼沒甚麼影響!但一但車胎或窗子中招....

「我地沖出去啦!!」

車子由蛇行變成直沖,但是壁行者的機動力高得如怪物一樣,瞬間就從知專學院的柱子跳到車子上噴射強酸,紅姑娘尖叫一聲猛力旋動軚盤,運鈔車使出一個甩尾勉強避開,但是車尾已經碰到了強酸開始溶解!

壁行者的強酸比一般喪屍更強!

「嘩屌隻窗溶左呀!!」

華DEE傳來怪叫,同時紅姑娘也開始用吼的來說話:「沖唔到出去呀!」

反方向行駛的結果一樣,壁行者透過知專學院的頂部爬行,速度和運鈔車不差伯仲!

而且周遭的喪屍也開始向我們沖來,把我們趕到壁行者的方向!

喪屍..

好吧,賭一次!

「嘟-----------嘟嘟-------嘟---------嘟嘟---------」音波發射器發出音波,喪屍還是不受其影響!

「咩黎架!冇聽講既?」

我怪笑:「哈哈,係呀,號召模式黎。」

「號..號召?!」

「得呢個辦法!紅姑娘拉好距離,準備沖刺,雙雙同我準備水槍,我地由天窗出去開槍!」

「....好啦屌!」印像中紅姑娘第一次說粗口。

附近沒有喪屍。

附近有喪屍相食現象出現。

壁行者可以控制喪屍佈陣把我們趕進巢之中。

透過以上現象,我大膽猜想:壁行者控制掉的喪屍,和野生的喪屍互相視為敵人,所以附近沒有野生喪屍,因為被壁行者旗下的喪屍吃掉。

野生喪屍數更大,為何不敵?當然是因為壁行者的助拳,所以不敵牠旗下的喪屍們。

喪屍也會有幫派鬥爭.。

現在以我們為中心,外面是壁行者和壁行者旗下喪屍,牠們把我們包圍在知專學院這「巢」之中。

那破解方法只好號召更多的野生喪屍,使牠們來幫我們反包圍壁行者集團,我們再沖出重圍。

壁行者的選舉只有兩個,一是放棄追殺我們,抵抗被我號召而來的喪屍們,那我們自可從其他方向借亂殺出去,二是----

「黎啦!好撚多喪屍呀!!」

在外面出現四面八方的喪屍群向這附近追殺我們的喪屍發動攻擊,果然在數量的壓制下開始成功,野生喪屍取得上風!

要靠喪屍來救自己,感覺好像自己和壁行者各帶住一堆喪屍在好像黑幫一樣火拼。

「噢啊啊啊!!」壁行者向我們猛攻!

壁行者的選擇二---在野生喪屍擊穿自己的防線前,把我們吃掉,再助壁行能力逃出野生喪屍的追殺或是反殺回去。

或是選擇三--把野生喪屍當場收入自己控制之下----可是!我不會給你成功!

「嘩啊.........」

正當牠要用聲音來控制喪屍前,我早一步按下音波發射器--

「嗡------」

狂化模式。

我一定是瘋了!

壁行者爬到知專學院的最高處,再從那兒一躍而下想直接壓死我們!

「飲啖水先啦!!」

我和雙雙一起在天窗探出頭,把幾個水頭向空中無法閃避的壁行者砸去!

「嘩啦!」

「嘩啦!」

「砰!」

發出巨響,攻擊喪屍,控制手下攻擊喪屍,壁行者犯下了面對喪屍所有的大忌,所有被我狂化的喪屍向向牠撲去!

「紅姑娘,沖呀!!!」

她幾乎是把全身蹬直壓到油門上,運鈔車怒吼一聲沖出壁行者旗下喪屍們的包圍,血肉飛濺!我們車頭頂住幾頭喪屍,總算回到大路上!

「走呀走呀走呀!!」

華DEE也喊道:「嘩!隻野被喪屍自己食返呀!!」

被水彈砸中了的壁行者沒有能力反抗,被一堆狂化的喪屍壓在知專學院的地上猛噬,發出如地獄傳來的哀號聲。

至於我,當然連忙把音波發射器關掉,與雙雙縮回車箱之內,重重舒一口氣。

爆文完成,未來一星期我只能用手機出文,盡出 請大家多多支持同推POST

主角玩喇叭仔玩到出神入化

咁耐都未有

加油

唔係香港

咁幾時有呀

Pish

lm

Push

「到底仲要係鬼門怪行幾多次先去到...」華Dee 喃喃自語，看來接二連三的戰鬥使他的精神很大壓力。

懦弱的傢伙。

逃出了壁行者的巢穴，運鈔車又再次向數據中心出發。進入無人區後，遇到的喪屍更多，遇到的謎題也更多，理論上我們是要去解開的，再發掘下去或許我們會知道喪屍的真相和中止這災難的方法......

可以，我卻放棄：這幾天我明白到，如果真的要去面對喪屍，能活下去已是萬幸。解謎？不了。

我只想和雙雙回去德華反抗戰線，悠閒地渡過餘生，反正不去主動攻擊那邊的喪屍也不會襲擊我們。

盡快解決這事吧，管他數據中心內有甚麼。

特殊個別似乎比想像中更稀少，離開了知專學院附近後,野生的喪屍數量隨即上升，但經過了這一役後紅姑娘也更緊張，一直保持住高速的行駛。以這速度大概不用擔心被牠們追上，至少普通喪屍不行。

轉入了將軍澳工業區，表示數據中心已經近在咫尺，總算來到了終點。

「見到啦，應該係前面個棟。」

前方出現一座全藍色的建築物，仔細一看所謂的藍色原來是蓋住建築物的玻璃幕牆反射。在其餘灰色的工廠大廈間，倒映著晴空的數據中心反射耀目的陽光，如藍白色的巨塔在天空中樹立住一樣。

「等陣，前面有D 奇怪。」

紅姑娘減速停車，華Dee 馬上神經質地問：「做咩停車呀？有咩事？又有？」

「唔係，前面有D 古怪，個堆......係咪喪屍黎？」

就在數據中心下，有一堆...不，是海量的喪屍集結，目測起馬上千隻。但是最奇怪的是那些喪屍沒有如平時一樣無目標地行走，而是立正端直的站立列隊，如一隊隊軍人一樣守住數據中心，遠看就像啡色的兵馬俑似的。

雙雙瞇眼細看：「但係又好似唔郁咁...」

到底還有幾多怪事，連喪屍都會列隊了！

「附近冇咩喪屍，應該就係去晒個邊列隊，佢地俾人控制緊，座野好可能有音波發射器之類既野...」

「阿水，咁我地點？一係我幫你地開路...」雙雙拔出刀子。

「傻女，你邊打得贏咁多。 」我輕撫雙雙一頭帶有幾束白髮的秀髮，「我地先從長計議。一係咁，雙雙同我上對面大廈頂樓，我地觀察下佢地既動向再制定點入去，紅姑娘你就停架車係度，有咩事就接我地走...」

「都好，我諗都係唔好靠近佢地先。就咁話。」

帶上了必要的裝備，我和雙雙便下車。 街上的喪屍少之又少，上一次看到這情況，馬上就是壁行者的襲擊，喪屍危機中突然所有喪屍消失，實在不是甚麼好兆頭。

喪屍軍隊

加油啊
Btw感情線好似刻畫得唔夠深

音波發射器只有三種模式： 狂化，號召，驅逐。當中沒有一種功能可以辦到這種事。

似乎這數據中心和黑衣人及黑色洋紫荊有關係，不然也無需重兵駐守。

爬到工廠天台，可以看到牠們其實站得雜亂無章，好似那些小息完結後要定格的小學生般，隨機散落在數據中心外。

「阿水，我地點入去？」天台風聲呼呼，但無礙雙雙撲鼻而至的體香。

「先睇下佢地咩料先！」我執起一塊碎瓦，弓身旋臂扔出，加上順風，碎瓦飛出一條拋物線，打中了一頭喪屍的背。

喪屍：「...」

我們不敢彈動，繼續看住牠們的動向。

沒有動靜。

「其實佢地係咪唔會郁？」

「未必。」我搖搖頭，「死物唔理，生物就未必。」

要不要引華Dee 去以生命做實驗？我腦中認真考慮了兩秒後把這想法排除掉，這樣做雙雙一定不會放過我。

再說，他還有利用價值。比方說以他的權限打開數據庫中的檔案。

先留他性命。

接住我又打開音波發射器，以我的經驗，那群喪屍最前端的個體，絕對在范圍之中，可是不論那一種音波也沒有效果。

「感覺就好似有比你更高權限既人鎖左班喪屍咁。」華Dee 猜測道，「好似我地個數據系統咁，你手上個音波發射器比呢班喪屍既主人權限低，所以佢地唔聽你控制。」

我按下對講機：「咁我地點入？你應該最熟呢度啦。」

「我返工淨係行正門...」

我白眼一反鬆開對講機：「雙雙，我地用多次個招啦。」

她點點頭：「水炮？」

我笑笑道輕撫她的頭髮：「係。」

附近必然有消防局，或者是電視台用作做雨的水車，把它們偷到手，開路易如反掌。

話說，我和雙雙默契已經相當不錯呢。

附近的喪屍都被定住，但以防萬一紅姑娘和華Dee 繼續監視牠們的動向，我們前往消防局。

而擋在路上的，是第二個黑衣人。

唔係強項，我盡力

好
文呢

手機打好想死

又冇

開始冇咩心機追故

睇左幾分鐘

返到香港了

今晚爆文補返數先盡力

去旅行寫出黎既野其實我自己都唔係好滿意,所以出得好慢,由今晚起會開始返出文,請大家繼續支持

冇問題

跪求文

出文

他就這樣站在消防局前面,靠住牆低頭吸住煙,一身黑衣打扮使我們一眼就認出這人和高隊長是同一幫人。

來找我嗎?

「阿水..」雙雙也緊張起來,看住前方的敵人,但她也明白這人不是一般的對手而不敢輕舉莽動。

我一把抓住她躲入轉角作為掩護,希望他還沒有發現我....

「陳一水,黎左就出黎傾兩句啦...」

被發現了嗎..

但我還沒白痴得走出去說甚麼啊給發現了呢之類的對白,怎知道他有沒有確定我們的方位。

這傢伙一定和那邊被定住的喪屍群有關係,要活捉好好問話。

再不然,繞過他從後門潛入消防局直接偷車把他壓成肉漿也不失為方法。

和雙雙講出這計劃後,她竟然有自己看計劃:「阿水,佢好似唔知我都黎左,不如你出去同佢講野,我從後偷襲?」

「唔得,用我既計劃。」

「但係又話要活捉佢?」

「係,但係用我計劃,OK?」

「......好啦咁,我聽你講。」

「...乖。我地直接左右分開,唔好理佢潛左入消防局先。」

有敵人不一定要打啊!繞過去不就好了。

雙雙和我分開走,一直我都注視住那人的動向......

「陳一水,黎左就出黎傾兩句啦...」

哈哈哈,原來一有風吹草動他就會說這句,他根本不知道我們的位置。

消防局的後門就在前方,破門,偷車,撞死他,開水炮驅逐喪屍,搞定。

完全是輕鬆....................

然後第二個黑衣人出現在我面前。

「......」

「.......」

四目交投,接下來旋即是刀刃相見!

「啊!」

他才剛要從袋中拔出不知甚麼東西,就被我的刀子重劈一刀,連叫還沒來得及,右腳已穿至他腹間重重把他踢飛幾步!

「救..救....啊啊!!」

膝撞,肘擊,劈砍,這傢伙全身馬上被自己血染成赤紅,我連環的攻勢使他沒有半點反擊的餘地!

這傢伙,很弱!

「死啦死啦死啦!!」

「砰!」用力抓住他的頭轟到牆上後他也無力站起。

「嘿哈哈哈哈....咁廢想黎偷襲?似乎黑衣人冇個打得...」我執住刀子向他走去。

的確,高隊長也沒有甚麼戰力,似乎黑衣人都是一幫瘦弱書生。

「陳一水,再郁條女就無命。」

背後響起一起妖異的聲線,難道..

回頭一看,另一個黑衣人單手捉住軟癱在地上的雙雙,另一手用槍頂住她的頭。

槍嗎..雙雙再能打也沒可能敵過槍。看樣子,她的腳和膊頭似乎中槍了。

這傢伙,是故意的!針對她的活動能力而不取她性命!

我一下子跳到那個弱黑衣人身邊:「你殺左佢,呢條友都冇命。」刀刃貼在這人的喉嚨上。

大家都有一個人質。

「嘿,你威脅我?」

「係啊,你好意思話我?」

「我已經講左你再郁我就殺左佢,你仲郁,似乎你都唔係好在乎佢條命啫。」

......不是!

「...咁先係你本性..陳一水....」

「放左雙雙,我就放左呢條友。」

「哦..原來你叫雙雙...」說罷,那人竟然伸出舌頭掃向雙雙的頸!

殺..殺掉...!!

「你到底想點!!」

「好嬲呀?係咪好嬲呀??感受下,個種憤怒...個種想毀滅一切既沖動....呵呵呵呵...」

我感覺握刀的手快要陷到刀柄之中,但我卻使自己也感到不解的理智把想眼前二人碎屍萬段的衝動壓下:「似乎你真係唔在乎呢個人既生死...」

「都係架!不過劍橋畢業唔係度度有,我係你就會珍惜下佢...珍惜下手上唯一既籌碼...」那人一直用嘔心的眼神看過來,這眼神..

我見過。

「如果你唔在乎佢生死,佢算係咩籌碼。好啦我手上無籌碼,你唔殺雙雙都係要威脅我,你想點,講。」

我把那黑衣人扔開,由他在地上淌血。

「夠爽快..咁先係你...冷血,追求破壞,殺戮,仇視一切,反社會...唔好再玩咩朋友遊戲!」

我白眼一反:「其實你有冇要求,冇咩事就俾返條女我OK?」

「哈哈哈哈!!唔使咁心急,你真係唔想知自己係咩人?」

「你放左佢先。」

「跪低。」

「好。」說罷我雙膝咚一下跪到地上,「得未。」

「你...你...!!!」

「想點呀你。」現在他又憤怒起來,這人是不是精神有問題?

「你簡直係姑負左我對你既崇拜..!!」

到底發生甚麼事??

說罷那人馬上放開雙雙,拔槍指向我!

「砰!」

我連忙舉起那個黑衣人的身體做肉盾,果然他沒法收掣開槍打中了自己人!

「WHAT THE...」

「死啦!」

我拔出對喪屍用的水槍向他開槍!

「水槍..哈哈啊啊啊!」

對準的是眼睛。

水射入眼使他暫時看不見,我襯這機會用全身把他的手臂撞到牆上:「食屎啦死GAY佬!」

手槍從他手中掉下,被我連忙接住!

「好,到你跪低!」我舉槍指住他眉心,同時另一手抱住軟癱地上的雙雙。

「嗚...嗚...嗚....」

音波發射器?!

但是...

「大佬..我得左...」

那個劍橋黑衣人,手中正握住一個染血的音波發射器。

「阿水!雙雙!所有喪屍向你地個邊沖緊去!」

唔撚係下!

「你地呢?!」

「佢地冇理我地呀!」

「沖入數據中心!唔使理我地!」

「好!!」

回神一看,那兩個黑衣人已經消失在眼前。

大量不受我的音波發射器控制的喪屍,正湧向這邊,而雙雙也受了傷。

心中的第一個念頭是,拋下雙雙自己以全速沖進消防局取下水炮車癱瘓所有湧來的喪屍。

而雙雙,就會被屍群吞噬。

出完

唔係掛 又要揀
留名睇主角點拆

我唔要雙雙死啊

講下寫故過程

其實我係未諗好故事發展方向，應該係話得個大方向，詳細情節未定，愈近既故事確定性愈高。例如今晚出既文，有1,2個選擇，大方向有4,5個選擇，成個故終極結局，就有更多可能性，即使係我都唔知結局

同埋為左故事性，我會寫一個我覺得最好既結局，Happy end, bad end 都會考慮。

另外故事進度已經到達 40% , 成個故大約好似兩套戲咁長，多謝大家支持

有大方向已經ok

實會

Daily push

大家好鐘意佢..

喪屍馬上就會趕至。

每一秒都有可能是我餘生的最後一秒。

帶住受了槍傷的雙雙,我沒可能來得及沖入消防炮用水炮殺盡牠們;不帶住雙雙,我反倒有一丁點生還的機會。

生還,就是至自己可以在世界活下去。

可是沒有她的世界,沒有意義。

時不時從我心中冒出的冷血念頭,我從黑衣人們口中所講的話已經明白那可能是我的「本性」,但是本性是可以改變的。

比方說,我這次絕對不會扔下雙雙!

「黎啦雙雙!走啦!!」

「阿水..對唔住..唔使理我...你走啦....」

「絕對,唔會!!」

恨意從心中升起,仇恨化成力量,我痛恨這世界,這香港,這社會......

還有我自己!

所以這次,我要做出最不後悔的選擇!

我一把抱起雙雙,還好運動員身形的她不算太重!

最接近的建築物!找到了!

我回身離開消防局,背住雙雙沖進了旁邊的獅子銀行大廈中,那兒的門全是玻璃,輕易擊碎。

「你做咩..我地咁落去,會死....」

「有我係度就唔會,今次輪到我保護你!」

來回想一下剛剛發生的事:黑衣人啟動音波發射器,然後喪屍們向這邊湧來,黑衣人消失。

他們沒有留下音波發射器。

所以說,對喪屍而言牠們只知道「號召音波」的存在,而被引來這邊,牠們沒有殺死我們的主意。

即是說只要牠們不發現我們在這,牠們只會在附近隨便散個步。

而喪屍是靠聲音來尋找獵物,視力的話牠們和普通人類相差不大。

所以說------

「我地係度等,唔好放出半粒聲,等佢地散去就安全。」

「但係...佢地有咁多...」

「只要搵唔到我地,最多都冇用,仲有我岩岩堅持要你聽我講,好對唔住。」

「我被佢地用黎做人質,係我對唔住你..」

「好啦,咁落去沒完沒了,我地快D搵地方收埋自己先。」當然我也把對講機關上,那種要潛行時電話響起的低級錯誤我可不會犯。

才剛走進空無一人的辦公室,已經聽到大量喪屍在外面咆哮,還好這兒的距離還消防局近,即使帶住雙雙也能來到。

接住,就是耐性的對決。

雙雙受了槍傷,血一直在滲,但她也緊咬下唇使自己不發出聲音,我也牽住她的手陪住她。

捱下去,你一定可以的!

絕對,不可以發出半點聲音!

空氣中彌漫住陣陣血腥的味道和發霉的酸臭,這兒應該是銀行的辦公室。牽住雙雙手的我沒事幹,一邊傾聽住外邊的動靜,一邊打量住這兒。

我不知道那些喪屍的聽力有多好,如果是壓低聲量...能嗎?不不不,不可以叫雙雙冒險。

只要捱過去,和紅姑娘會合,她應該能處理雙雙的槍傷。

時間沒有任何意義,反正我們也沒有計時的工具,我只能透過雙雙中腕傳來的陣陣脈動感覺到時間的流逝。

天色似乎開始變暗。

喪屍們,走了嗎?

沒人知道,我沒可能出去看,因為一走動就會有聲音,甚至因不了解結構而撞到東西發出巨響,待愈久我們就愈安全。

天色..似乎變暗?

「大件事,就落雨...」雙雙呵氣若蘭地壓下聲音和我說。

「唔好咩?一落雨佢地就會走。」

「唔係...佢地會避雨,呢附近冇地鐵站,佢地避雨既地方就只有.....」

室內地方。

包括這兒!!

雨降下一刻,就是我們死期來臨的時候!

期待點choose

「黎,我抱你。」

「冇用架...冇地方走..」

「可以同你一齊多一秒就多一秒!」

說罷我不理會她的反對,把她用公主抱的方式抱起來後樓梯走去。反正喪屍早晚也要沖進來,不用理這麼多了。

「嘩啦....」

已經透過氣窗看到外面飄下細雨,曾幾何時面對屍群我曾渴望上天能降下一場大雨救我們出險境,沒想到這雨這時竟然變成了我們的絕境。

樓下已經出現騷動,我抱住雙雙用盡全力向上攀登,腦中飛快地運算出求生方案,她死我生的方案最多,但全不作考慮;我死她生的方案只有少數,可以作考慮;一起死掉的就是面前絕境,不算是一種方法。

放她到有雨的天台,想辦法把樓梯弄斷或是引水入去擋住,但是...但是又如何通知紅姑娘?她們怎樣來接雙雙....

「咩..咩黎架?」

我回過神來,原來我們已經到了天台,防煙門的強化玻璃外看到在雨中有一個巨大黑影。

千萬不要是甚麼特殊個體!!

還好,只是黑衣人。

那兩個黑衣人出現在天台,正當我不明白他們是如何做到時他們身後就出現了答案。

一架直昇機停在天台。

除了剛剛二人外,還多了一個矮小的黑衣人,但他坐在駕駛座上看來只是機師。

嘿嘿嘿嘿,天助我也!!

我推開門,站在雨中看住這怪異的畫面。

「不出我地計算,你地真係會黎。一切就係我既掌握中。」那說話陰聲陰氣的傢伙笑笑道。

呵呵,想裝神機妙算嗎,好,陪你玩玩。

「你..你地點解....」我施展出十二分演技。

「你地基本就冇其他地方去,好快喪屍就會沖到上黎,雖然呢度冇瓦遮頭佢地唔會出黎,但係雨,就總會停既。」

「你..」我裝成語塞,「點解你會估到晒..」

「因為我呢度係莊,求我呀,求我就俾你地上機,明唔明,依加我地主場。」

「阿水...唔好...」

「乖。」我放下雙雙,一對膝就這樣跪到地上五體投地:「求下你,救下我地走。」

「哈哈哈!!!爽!!爽呀!!!」

我不動,一直保持這姿勢。

「明白未呀,係呢度我地先話晒事!我終於都打贏你!!哈哈哈!依後叫我大佬坤!」

「.....」

「...」

連他的同事也沒人理會他。

「咳..!上機啦垃圾!唔好玩野呀!」

到底他的目的是甚麼..

只想我們認認低威?

大佬坤拔槍指住我們,我們也不敢亂動登上直昇機。

「呼呼呼呼...」機翼旋動捲起雨水,我們離地飄起。

這兒有必要說說我們的坐位。

前排是黑衣人在駕駛,副駕駛席是大佬坤,我和雙雙坐後邊的左面和中間位置,最右是那個劍橋黑衣人,被我暴打一頓後還能取住槍威脅住我,大佬坤手上也應該有槍。

那麼舞台飛上空中後,劫機開始!

聽日應該多返D

劫機

pish

兩把槍,兩個人,一架直昇機。劫機來說,我還真是第一次。

我手上只有雙雙的小刀,和兩支火槍正面衝突的話我沒有任何勝算,可是我沒有想過這做。

心快比手快更重要,這是某武學宗師說過的話,具體是誰我不記得了。總之,我有心偷襲,他們只是用槍在戒備,而且我們身邊的劍橋黑衣人還被我暴打了一頓。

決勝,就在一秒之間。

銀光在一瞬間閃現於直昇機後座,反手持刀的直接把刀送進劍橋黑衣人喉嚨中,同時我左手按住雙雙胸膛往後壓去--

「砰!」

他死前只能開了一槍,但在我的預計之中,只是我沒想到子彈飛過面前的熱風是如此灼熱,沒等熱風吹散,我便鬆手拔槍,他似乎也沒能持槍槍就這樣滑到我手中!

這時前住的大佬坤終於有反應,舉槍向我們指來--

「噗!」我以槍托閃電般重擊,把他的頭重重砸在玻璃窗上,那一槍只是無意義地打中天花板。

在他還沒回過神來,我用左手穿過槍下拔出劍橋黑衣人喉中的刀子,頂住大佬坤的大動脈,同時發燙的槍口已對準機師的腦袋。

第一次劫機就上手,只需兩秒。

「唔好意思,似到返我主場。」

「大..大佬!!打...打份工啫!!」

「你知打份工就好。」我眼和鼻的肌肉都收起,這此我任由心底無盡的憤火和憎恨反映到面上,「去數據中心降落!!」

「我...我....唔得架..我地...我唔去,你都冇辦法!我先係機師!啊!!!」

我朝他耳機轟一槍,子彈射穿機師的耳罩穿過玻璃飛起外面的雨水之中,把他嚇得臉頰刷一下變成青色。

「我同你講!我喪架!!你唔去數據中心,我就係你個頭度開幾個窿,你都見我身邊條撚樣變成點架啦!」

我可不是甚麼英雄。

他看看身後的劍橋黑衣慘死的樣子,喉中的血洞還有氣泡冒出,忍不住吞下了口水。

「如何你降落係數據中心我就放你一命,你可以帶埋佢地身上既音波發射器走,保證無事,如何你唔聽,我地就同歸於盡架啫!!」

「我...我...」

「留得青山在啊後生仔!!」我把槍貼近他,熱風陣陣的槍口每秒都散發出死亡的訊息。

「生路死路自己揀啦!!」

「我..我..我...」

「好易架啫!!一齊死囉!!」

「好啦!!」他大吼一聲,「數..數據中心...OK!!」

直昇機向右傾斜,飛向數據中心的方向,玻璃的巨塔在雨中好像灰色的怪物一樣向我們凝視著。

在塔的一邊有直昇機坪,直昇機也在那兒降落。

數據中心前面的喪屍已經消失掉,相信現在牠們正在剛剛的獅子銀行大廈避雨,正門的大閘已關上,在閘後可以看到傷痕滿佈的運鈔車。

這數據中心包圍的是高牆,高牆下就是一個接一個的水池,水池相連形成好像急流一樣的流水裝飾,雖說可能只是建築的美學設計,但現在這簡直就是防喪屍的最強堡壘。

直昇機穩穩降落在停機坪,引擎聲漸漸變弱最後靜止。

「到..到啦,滿意未?」

「砰!」

回應他的是我手中無情的子彈。

不然呢?放他走使他引來更多敵人?在降落一刻便殺掉他,我沒有半秒的遲疑。

喜歡裝成看穿一切,計算一切?這就是你們的下場。

至於大佬坤,看來他知道更多東西,有留活口的價值。我用機上的安全帶把他五花大縳到座位上,再把扣子弄壞,確定他沒法彈動後再把他的手腕割出一道傷口放血,只要他動,血壓上升,失血速度加快便會死。

我有好多事要問呢。

「雙雙。」

「你.....你殺左佢地?」

「至少有一個未,我地終於到啦,數據中心。」一對住她,我的緊急和憤怒都會平伏。

「終於..我地..到啦..」

「我帶你地紅姑娘到處理左傷口先,你係最重要。」

「.....嗯。」

我抱住雙雙下機,踏足我們冒住九死一生都要來的數據中心。

真係成功咗

難關馬上出現在眼前。

一個,我從來沒想過---

一個,我們前所未見的---難關--

「仆你個街度門鎖撚左既?!」我無意義地踢出一腳,但鐵門還是紋風不動。

雨不斷打在我們背上,但是停機坪和數據中心內部的鐵門竟然開不了!

想想也是理想當然的,但...但...我們打過了喪屍,狂化喪屍,強酸喪屍,黑衣人,壁行者才到這兒,最後竟然敗在一道門上?!

「砰砰!」我拔槍開火,除了門上多了兩個凹孔外沒有改變任何東西,我們無法進去。

「啊!!」我發憤仰天吼叫,這實在是太諷刺了!

門的旁邊有一個傳感器,看樣子是要指紋和密碼才能進去,但是我們認識這數據中心唯一的員工華DEE已經在內側,而且這停機坪是在高空幾十米,除了直昇機沒有東西可以登上這兒。

自從接近數據中心後,對講機不知是進水了還是受到干擾,一直只有沙沙沙的雜音,我也沒法叫華DEE從內部把門打開。

門!!最終BOSS竟然是一道門嗎?!

「拒絕存取--」
「拒絕存取--」
「拒絕存取--」

我開始無意義地試那個傳感器,但是我的指紋不對,也沒有密碼,我們完全被擋在外面。

不如駕駛直昇機飛到空中直接撞進去吧-之類的想法也開始出現在腦海中,以後喪屍危機一定要帶上破門工具。

我頹然靠住鐵門坐到地上,抱頭痛思,雙雙的傷勢恐怕不容我再停在這兒,但..但已經沒有辦法了..

等等,還有一個辦法。

我靈光一閃--

這數據中心可以把喪屍「定住」,有比音波發射器更高的權限,極可能和喪屍組織有關,而黑衣人就是來自喪屍組織--

而我面前,就有兩具黑衣人的屍體和一個昏過去的黑衣人。

想到這兒我馬上去直昇機那邊把機師黑衣人的屍首抬過來,還好尚有一點溫度,混身血污軟癱的屍體極為沉重,我連拉帶拖將他牽到傳感器旁邊,把手指的血都刷乾淨後壓到指紋掃瞄器上--

「嘟-」

成功了嗎?!

我第N次拉動鐵門,但門還是不動,果然要密碼嗎?

突然覺得自己剛剛沒把三個全部殺掉實在太幸運了,好人有好報嗎?

我把他全是血的黑色口罩,帽帶上,然後再次登上直昇機,大佬坤還是昏掉,只能死馬當活馬醫的情況下我用上了所有想到的方法把他叫醒--

「呢度..」

在他還沒知道發生甚麼事前我決定先用軟的。

「我地冇事啦!」

「冇..冇事?」

「俾數據中心密碼我,我去叫人幫手!」

「數據中心..?咩中心..藍塔..?」

原來這兒叫藍塔。

「係呀,我去搵人幫手..」

「你冇咩..?啊好痛..」

「我個唔得呀...可能我記錯..」

「密碼係...」

我把黑衣人的打扮脫下:「哈哈哈..唔該晒!」

「點.點解會係你.!!」

「訓多陣先啦你啦!」

我把直昇機門關上,輸入密碼。

「嘟嘟-」

「咔!」

門終於打開。

我抱起雙雙,走到藍塔之中。

咁都得

藍塔似乎有住自己的發電系統,從門打開室入輕瀉而出的冷氣就知道,當然--作為一個數據中心電力系統自然要極度穩固。

只不過我們全身濕透,只能用「寒風刺骨」來形容。

好了,這塔說大不大說小不小,去那兒找紅姑娘她們?

「阿水,雙雙,你地冇事啊?」紅姑娘的聲音從天花板傳出,原來是中央的廣播系統。

「喂喂喂聽唔聽到?」

「我地應該聽唔到你地個邊既聲,你地去三樓先,我地係個度。」

我於空中舉起「OK」的手勢,不知在那兒的鏡頭應該可以拍到吧。

升降機還可以用,但我沒信心,我可不想死左升降機手上。於是我們走樓梯,順利到達三樓。

這兒也是普通辦公室,竟然不是想像中那種全是屏幕,機器,控制枱的「控制中心」之類。

「雙雙!你點呀?」

「中槍..」

「黎,我同你去處理,可能會有D痛。」

紅姑娘醫生上身.....等等,她本來就是醫生啊。

「阿水...」

「乖,忍住痛,我好快黎搵你。」

「嗯..」她捨不得地放開手,紅姑娘用辦公椅當作輪椅推她雙雙出去。李

「高級技術經理-方子華」我讀出辦公室門的字,「呢間係你既房?」

「係..返到黎真好...」

我把門帶上:「係啊,你都係度做左好耐?」

「幾年啦。你做咩閂埋窗簾?」華DEE抬頭問道。

我把手從窗簾控制桿鬆開,確定紅姑娘和雙雙都離去後順暢地拔出手槍指住他的眉心:「你到底係咩人。」

他先是呆了半秒,接住大吃一驚往後猛縮:「喂喂喂喂!!!!有事好講呀!!」

我把槍追向前:「黑衣人係咩人,黑色洋紫荊又係咩黎,你唔講就以後冇機會講!!」

「痴撚線!!我點知呀..喂,縮開支槍先啦!!喂!!」

「你知唔知我地點入黎,」一想到這傢伙是敵人,我就怒火中燒,憎恨填胸,「我地係靠黑衣人既指紋同密碼先入到黎!」

「咁..咁又點先!等陣,我係呢度返工,唔等於我係黑衣人一份子架!!」

我冷笑一聲:「你地擁有相當權限,你話完全冇關係你估下我信唔信?!」

「我..我...救命呀..我真係唔知...」

我把面容扭曲到最恐怖,因憤怒聲線也沙啞起來:「咁就同我去死啦!!」

「唔好!!!我咩都唔知架啊----!!」

「砰!」槍托砸在金屬的枱腳上,發出噹一下巨響,為防走火當然鎖上了保險掣。

回音在辦公室內激盪,過了幾秒才消散。

他全身抖震住看住我,但我的槍口還沒離開他的頭,他只能高舉兩手不知所措。

這種絕對壓制的感覺還真不錯,特別是他的表情。

「我同你講...」我瞪住他道,「我信你先...」

「多多多..多謝!!」

「我當黑衣人暫時用你唔知既方式操縱住你既公司得到密碼同指紋,依加我要知道晒你公司既資料,有咩人放左數據係你地度....」

「好.我..我可以..講既..」

支支吾吾,看住就不爽!

他先是呆了半秒,接住大吃一驚往後猛縮:「喂喂喂喂!!!!有事好講呀!!」

我把槍追向前:「黑衣人係咩人,黑色洋紫荊又係咩黎,你唔講就以後冇機會講!!」

「痴撚線!!我點知呀..喂,縮開支槍先啦!!喂!!」

「你知唔知我地點入黎,」一想到這傢伙是敵人,我就怒火中燒,憎恨填胸,「我地係靠黑衣人既指紋同密碼先入到黎!」

「咁..咁又點先!等陣,我係呢度返工,唔等於我係黑衣人一份子架!!」

我冷笑一聲:「你地擁有相當權限,你話完全冇關係你估下我信唔信?!」

「我..我...救命呀..我真係唔知...」

我把面容扭曲到最恐怖,因憤怒聲線也沙啞起來:「咁就同我去死啦!!」

「唔好!!!我咩都唔知架啊----!!」

「砰!」槍托砸在金屬的枱腳上,發出噹一下巨響,為防走火當然鎖上了保險掣。

回音在辦公室內激盪,過了幾秒才消散。

他全身抖震住看住我,但我的槍口還沒離開他的頭,他只能高舉兩手不知所措。

這種絕對壓制的感覺還真不錯,特別是他的表情。

「我同你講...」我瞪住他道,「我信你先...」

「多多多..多謝!!」

「我當黑衣人暫時用你唔知既方式操縱住你既公司得到密碼同指紋,依加我要知道晒你公司既資料,有咩人放左數據係你地度....」

「好.我..我可以..講既..」

支支吾吾,看住就不爽!

公司是一間以創新科技為主打,得到香港政府資助的新企業,和某間科學大學合作創立,創立時間不多,華DEE幾乎可以算是開國元老。

這座藍塔也是新落成,難怪這兒看起來也很新穎。

「有咩人或者公司放左數據係你地度?」

「商業機密,無可奉--啊啊唔好大佬!有事慢慢傾!!」

手槍又再壓在他的眉心,只要我手指輕輕用力,這傢伙的頭就飛了。

「我唔同雙雙或者紅姑娘.....我要做到我既目的我咩都唔會理...你最好就講。」

「咪..咪又係個D! 電信公司,搜尋引擎,網購,公營機構,大學.....拿,我冇開名架!!」

都是些普通一般數據中心的客戶。

「公司最近有冇俾人收購?」

「冇聽過呀,我負責技術個邊..IT狗黎架咋...」

高隊長有這兒卡片,一定有甚麼關係...一定有..!!

「我要睇晒D數據,俾你權限黎!」

「你邊有可能睇晒...」

有文

這傢伙的頭腦真是完全是一個機械人,面對死亡的威脅也只是程序程序程序!

威脅沒用嗎?

這樣的話...

「咁SEARCH我自己得啦掛!」

「SEARCH....SEARCH自己?」

「我記得自己好少野Only,至少俾我知道我係咩人。自己既資料,我都冇權睇?」

「點會有你既野係入面...」

「政府,搜尋引擎既頁面存檔,有可能有我既野,仲有我救過你咁多次,賣個人情俾我OK?」

我放下手槍。

「咁..咁..」

他動搖了。

「你睇完,有關於我既野先俾我睇,大佬依加出面喪屍末日啊。」

「咁好啦。」

另一邊的屏幕-也就是剛剛他們找到我和雙雙的閉路電視顯示屏幕,顯示紅姑娘和雙雙都在茶水間治療。

華DEE操作住電腦,登入數據中心的系統。

「就咁SEARCH你個名?」

「嗯,無錯。」

「一次咋..一次架咋...」他一邊安慰自己一邊輸入。

我坐到他對面一直等住,天花板下的氣窗傳來雨點叮叮咚咚拍打玻璃的聲音伴住鍵盤的聲音成為空氣中的唯一配樂。

「有..有..」

我馬上站起來走到屏幕前查看!

「唔得.!!你唔睇得架!!」

「死撚開!!」我一手把他從椅子上揪起向辦公室旁擲出,電腦屏幕展現在我眼前--

全部想起來了。

全部!

這世界對我做的事--

-----和我對這世界做的事!

「你..陳一水...原來你...我要同雙雙佢地講...」

「啪!」

硝煙輕輕揚起,辦公室中重歸平靜。

來到這兒,看來我的選擇沒錯。

今晚再出

做瓜咗條it狗

時間是十多年前。

我坐到一張椅子上,這椅子是那種甚麼人體工學設計,設計師精密計算而成的那種看起來很舒服的椅子。

就是因為太舒服,我才覺得不舒服--對四周的警覺性正在漸漸流失,使我開始鼓動意志和那種舒適感對抗---

「陳一水,你唔使咁緊張。」

馬姑娘,臨床心理學家,其醫務所位於這座佐敦的「醫生大廈」中,才一出升降機門就聞到了多種消毒藥水混和的刺鼻臭氣。

現在她說我緊張,想必是因為我的表情,我連忙改變因緊張而皺在一起的五官......

「你又唔使扮放鬆,黎我到呢度,表露你最自然既情感就可以。」

我連忙說:「我真心放鬆,呢張凳唔錯。」

「多謝,好多人都咁講。你知唔知今日黎做咩?」

「智商測驗報告,簡單心理評估報告。」

「嗯,你想由邊份開始?」她舉起兩份文件夾,一藍一紅,分別寫住標題。

我看看她,又再看看文件夾,白眼一反:「是但啦,反正你都SEND晒兩份返學校。」

沒錯,逼我來這兒做這些無聊測試的人,就是我剛剛進的那中學的一群教畜。

「咁就IQ TEST先啦,你知唔知自己IQ有幾高?」她揚揚藍色的文件。

「高過學校班耆英先囉。」

「聽住,你IQ係162。」

....

162?

雙數,我喜歡。

「你似乎唔知道162IQ代表D咩。」

我搖頭道:「唔知WOR,好高架?」

馬姑娘失笑道:「簡單黎講,天才。霍金係140, 愛恩斯坦都只係160。」

「WOW,咁即係超勁?」

「係...我都好難想像你係度,我都知你好聰明,但估唔到你聰明到呢個程度。」

可是我從她眼中看到了更多。

她的驚嘆,佩服,難以致信,和興奮外,還有一種情感...

但我不知道那是甚麼,智力162也沒法知道嗎?

「但係其實,今日我最想講既係呢份。」她舉起紅色文件,「有冇聽過反社會人格障礙?」

----------------

我很聰明。

我知道了這一點後,我比以往更憎恨這世界。

那天後,馬姑娘馬上和我套近乎,還未問過我就請來了記者和我做訪問,我父母也在那群白痴親戚之間大肆炫耀,學校那群抱住教席鐵飯碗日日誤人子弟的傢伙都忽然「關心」我起來。

我看這一切都不順眼。

當初說我是問題兒童的,就是你們。

當初說我以實驗之名弄死學校所有金魚的,也是你們。

當初說要踢我出校的,都是你們。

現在說我是他們的高徒的,還是你們。

嘔心死了。

我看這一切都不順眼。

特別是一個甚麼沙門學會,說自己專門招收高智商的會員,一群自命天才的傢伙圍爐取暖,看所有人不起,我最看不順眼的就是他們,那天把那傢伙用滅火筒轟出門口實在爽快。

我看這一切都不順眼。

但我沒有馬上發作,而是堆出笑臉去接受訪問,出席飯局,因為我知道即使我是天才,也要好好利用他們才能為自己撈到最大的好處。

而沒有利用價值的人,只要馬上甩開就好。

-------

華DEE才剛倒地,我便馬上取起座墊往他眉心的槍口塞,以免血流到地上。

沒有利用價值,還在阻手阻腳的人,給我到地府上班去。

屏幕顯示紅姑娘聽到槍聲,已經站起來四周探頭探腦,我要馬上行動!

而第一步,就是把顯示住網媒新聞標題:「黑色洋紫荊計劃真相未明 陳一水教授主動請辭」的屏幕關掉。

幾好睇，加速pls

-------

華DEE才剛倒地,我便馬上取起座墊往他眉心的槍口塞,以免血流到地上。

沒有利用價值,還在阻手阻腳的人,給我到地府上班去。

屏幕顯示紅姑娘聽到槍聲,已經站起來四周探頭探腦,我要馬上行動!

而第一步,就是把顯示住網媒新聞標題:「黑色洋紫荊計劃真相未明 陳一水教授主動請辭」的屏幕關掉。

給紅姑娘知道也沒甚麼大不了,死人最能守秘密。

我舉起手槍對準大門,只要門一開,準星就在人的頭部高度左右。

但.......

「屌!」我暗罵一句,開始第二個計劃。

----

幾分鐘後。

「紅..紅姑娘!」

我撲向她扶住她雙膊:「你.你冇事啦嘛?」

「冇..冇呀,頭先有槍聲,咩事!?」

我抖聲道:「我..我都唔知,我聽到係你度個邊...可能呢座圓型野有回音..」

「華DEE呢?!」

「佢話去左搵你地啦嘛,冇咩?!」

「冇呀!」

我們對望,心感不妙。

「唔通..係黑衣人?」紅姑娘作出推測。

「可能係,我地返去保護雙雙先!佢郁唔到!」

「嗯...!就咁話!!」

雙雙在的茶水間就在兩度門後,幸好我們到達時她正在閉目養神。

「雙...」

「薯!你唔好嘈醒佢啦!」

「哦...咁佢依加點?」

「彈頭攞左出黎,冇咩大問題,呢度有糧食同水,喪屍似乎又入唔到黎,我地本身諗住係度休息到佢好返為止,但係華DEE佢...」

「唔使擔心佢,我去搵,你係度陪住雙雙好唔好?」

「好..你..」她露出擔心的眼神,「唔好有事好冇?」

「嗯,梗係!」

我交下手槍給紅姑娘後轉身離開茶水間,解開演技。

哼,笨女人。

我拔出第二把槍放在腰間,施施然走回華DEE的辦公室。

剛剛還真好險,幸好那座墊吸水力不錯,把血都吸盡,就是還有幾點流到地上。不過用文件櫃把它們掩住就不是問題,將他的屍首擠過氣窗花了我不少氣力,華DEE比想像中重,但也比想像中瘦,推過去不算難。

現在應該被雨淋濕透了吧。

我坐到椅子上,心臟不斷跳動...

「噗噗!噗噗!」

...我很興奮。

嘿哈哈哈哈!!!

以前也試過這種感覺呢。

-------------

大約,幾年前。

我失敗了。

靠住我的演技和天才,我輕鬆取得了到UW-Madison ( 作者按: 威斯康辛大學麥迪遜分校 2015年諾貝爾生物學獎得主之學校) 深造的機會,生物工程成為了我的專攻科目....

但是我卻失敗了。

回流到香港後,我足足一年多時間,用電腦程式生成千上萬的求職信送出,但卻找不到一份工作,甚至是面試機會。

為甚麼?!

我...我接受不了!

由那時,我對世界的恨意便更深。

一流的大學,一流的學位,萬中無一的絕頂智商,但是卻找到不工作。

「哈哈哈哈哈!!!!」那天我就這樣在街上狂笑了起來,很好笑,不是嗎?!

「陳一水?」

我回頭一看是何方妖孽直呼我全名。

「馬姑娘..?」

重有

「黎,飲杯野。」

「無錢。」我冷冷扔下一句轉頭就走。

「喂,我請。」

「唔差人錢,不了。」我可沒忘掉你對我做的好事。

「咁你差我錢,你遲下有錢就還俾我啦!」

雖說我看所有東西都不順眼,但和美女喝東西我還是不拒絕,反正和所有人接觸我也一樣反感。

旺角樓上咖啡店就是我們的目的地。

「點呀,咁耐冇見,重係點樣都啦埋口臉。」

我瞪向街上的人,個個小如螻蟻,勞勞碌碌....

樓價,物價,樣樣飛漲,不工作一兩天輕則無家可歸,重則馬上餓死。

為了這個扭曲的社會,香港人就扭曲了自己。

這個世界....

這個社會...

這個城市..!!!

「喂!醒啦!」

我回過神來:「點呢?」

馬姑娘指指我面前的飲品:「你杯野到左啦。」

「唔,好。」

「好?哈哈..你真係冇變過。」

「好話。」

馬姑娘比我好說話,應該說,任何人都比我好說話。

「陳一水,你聽我講...幾年前,我冇問過你就叫記者,係我錯。」

我怒瞪住她。

「嘩,使唔使咁惡死...當年我岩岩畢業一兩年,唔識呢D人情世故,原諒我OK?」

她捉住我的手。

這是想怎樣。

滾!

我抽手道:「原諒?我冇呢個字。」

「做人咁記仇唔辛苦架咩...唔怪得你咩時間都啦埋口臉....」

「反正都辛苦,唔差在。」

「你父母都係咁?」

「唔係。」

「似乎只係後天走火入魔....」

「咁你搵我做咩?」

「道歉..你....我咁多年都想搵返你,估唔到係咁樣撞返。」

對啊,在旺角街頭發狂傻笑,我也想不到。

「162IQ既人生過成點?」

「係香港,IQ幾多都係咁。」

「你真係好反社會...」

「唔係我反社會,係社會反我。」

「聽講你搵緊工?」

出完
故事沖向尾聲

咁快

故事會分為上/下兩部

尾聲,只係上半部既A結局

呢度我承認受NIER 影響,會用唔同英文為故事結局編碼 例如之前既F結局 [F]all of my Dream

好方法
故事推進好快

原來係咁

Push push push

最緊公司多野做所以慢左
周末爆文時間

爆文呢

未訓

我飛快地操作住電腦系統把關於我和黑色洋紫荊計劃的資料和數據通通刪掉,然後直接格式化掉電腦硬盤。

全部抹消吧。

不留一絲給雙雙發現這一切的可能性。

數據中心應該還有備份系統,等一會再處理,用電腦消不了就用物理方法抹消掉。

雙雙....我不可以給你知道這一樣。

這對你來說太殘酷,而且我真正在意的也只有她一人。

不像那姓馬的婆娘。

------------

我心中知道馬姑娘來找我不是她口中的巧遇。

我也知道她真正的目標是找我介紹工作。

而叫她做這一切的人,自然是那「工作」的老闆。

「所以,你想點樣?我已經睇穿晒一切,使唔使我用多次滅火筒噴你條友出去?」我對住坐在我對面的西裝友說道。

他正是那個沙門學會的成員,幾年前被我用滅火筒轟出大門的傢伙,名字是施教授,看到他穿住貴價西裝看人不起但對住我就強顏歡笑的樣子我就想吐。

「一水..唔好咁,我真係有份工介紹俾你。」

「冇興趣,不了。」我起身離去,拋下在咖啡店的施教授和葉姑娘。

「我地可以贊助你研發黑色洋紫荊計劃,真係無興趣?」

有。

我的步伐,難免地等了一步。

他繼續說下去。

「老實講,呢度既全係我既人。」他打一個響指,突然之間咖啡店內的所有人,不論是在玩三國殺的客人,喝住飲料的人,正在出餐的侍應,全部人都停下動作,然後站到兩邊列隊。

「你只要接受呢個OFFER,佢地全部就會幫你進行研究,做你D靚,沙門學會同哀旗下基金會無上限贊助你。」

「咁你地有咩好處?」

「你知道架。」

我當然知道,黑色洋紫荊計劃就是透過生物工程改良一些病毒,使他們變成可受人類控制,再在適當的時間在適當地點釋放,作為可控的生物兵器,一種可控的瘟疫。

例如在獨裁國家首都投下高致命的病毒,在發達地區投下傳播性的病毒.....誰人掌控了這種可控瘟疫,和掌控了世界沒分別。

但這自然在世人眼中都是反社會的邪惡計劃,沒有大學和科研機關會支持,不報警引來甚麼特工拘捕我也算萬幸。加上我還是剛畢業,這計劃只是我的一個構想。

我的目標是對扭曲的社會進行修正,比方說在樓價變成天價整個社會為之瘋狂的地方放出---

把天高的物價和樓價重創一下。

把只看到物質的人心,重新明白生命的意義。

可是這傢伙....怎麼會...

「大哥,我教咩科架。」他看穿了我的想法。

啊,電腦科學,明白了。

他一直在追蹤甚至駭入我的電腦。

「呢樣野太危險,我研發到都唔會俾你地。」

「我地唔會要。」

「下?」

「你全權擁有所有成果,只要你賣俾人又好,賣俾政府又好,寫返沙門學會個名就得。」

「似乎你地鐘意名多於利啊。」

「有名自然有利。」

先處理當下的事情。

很快我就找到了華DEE的屍首,果然就在辦公室以下的地方,摔成血肉模糊,加上雨水一直在下,這樣子沒人能知道到底發生了甚麼事。

當然還是要把血肉中彈頭拔出來。

「佢死左。」

才一開門,我就後悔直接說出。

雙雙醒著。

她難以致信地掩住臉,看來她馬上知道我在說誰,紅姑娘的眼框也湧出淚水。

甚麼啊,才認識了幾天,而且他當初不是要自殺的嗎?

但我還是流暢地擁住雙雙:「我唔會..再俾你地受傷,放心,我係度。」

「我..點解我既同伴成日都係...都係咁...話死就死...」

雙雙很強,但最後還只是個女孩。

「我唔會,我一定會陪住你。」

「嗚嗚...」

紅姑娘不好意思啊,沒時間理你。

「條..條屍係邊?我想葬左佢。」

「就係地下個層門口右轉。不過依加出面好大雨...」

「唔緊要,我..我唔想佢最後下場係咁。同埋唔阻你地兩個。」

我由她去。

雙雙在戰鬥時特別強橫,但是在感性的時候也特別柔弱,我更是不捨得放開她。

為了她,黑色洋紫荊的最後部分,還是終止吧。

係文呀

紅姑娘應該會驗屍 之後推斷啊水殺左華dee

好多伏筆

揸住水槍打喪屍

結局篇

「世界終結與否,都同我無關。」

「只有殺左你,我既人生先至有意義。」

我一直陪住雙雙,藍塔之內很寂靜,很多時她睡著我也只能聽到她的心跳聲,就這樣默默地陪住她。

我欠她的,太多了。

一路以來,她失去的也太多了。

我很憎恨這世界,也仇視住一切,但是即使我能毀掉這社會,雙雙不高興也沒有意義。

再說,黑色洋紫荊計劃現在的控制權也不在我手上。

在那人手上。

-----

「警告:發現入侵者,第一安全門壓力上升,警告:...」

屏幕上閃過段段保安系統的警告,從我發現實驗室中沒有半個人就知道這是一個陷阱。

就在今晚嗎?

由沙門學會安排的人員,儀器,我早就猜到了一些。

「陳一水,我地係國際刑警,你涉嫌進行反人類實驗已經被包圍,立即投降....」

我冷笑一聲,沒甚麼所謂。

因為我早已經把實驗完成。

我把一支血清注射到自己前臂,然後走到一個寫住「潘朵拉」的鐵籠旁,仔細可以聽到大約有兩台直昇機,二十個特種部隊成員和五條警犬在附近張開包圍網。

但你們能擋下這兩個小可愛嗎?

實驗個體:5B 6B 生物品種是蝙蝠,身上帶病種類是「RB02」,基於狂犬病而改造而成,但強化了患者感染後的生命力,會出現硬化皮膚,肌肉失控,懼水的現象。

一個稍俱傳染性的狂犬病潮即將爆發。

樓價,物價,經濟,很快就會重挫,回到正常水平以下。

牠們就是為修正香港的第一部棋。

潘朵拉之籠打開,兩隻流住啡色濃汁的蝙蝠拍翼飛到空中。

這麼多特種部隊,連兩隻蝙蝠也擋不住嗎?垃圾。

我輸入電腦指令,等待電腦出現「正刪除所有文件」後,我便轉身走向地道入口----

一支手槍從地道中伸出。

「你..你做左咩黎..!!」

施教授舉槍指向我。

我笑笑道:「相比起引我落疊,想係有成果之時就吞晒我既再將我出賣俾警察既你,我做既算係咩?」

他看看我背後空空如也的籠子,倒抽了一口涼氣:「我..你係咪痴線架!!」

「殺我啊垃圾!」我用腦頂向他的槍口,「我死左,世界上冇人可以再研發解藥同抗藥血清,因為所有方程式都係我腦入面,睇下到左野外環境,RB02同其他病毒洗埋牌,香港會變成點?!」

沒想到變成連我也沒法收拾的局面。

岩岩放工好攰,唔出文了,講幾句

第一 : 故事發展

岩岩講左故事已進入結局篇,呢個故會分上下兩部分,呢度既結局係指上半部既結局,已經定好左標題,為結局A 。如無意外結局B就會係下半部既完結。之前既分支IF劇情, [F]all of my dream 係結局[F] ,咁之間既C,D,E呢?

你估下。

第二: 前作同今作主角邊個更聰明

暫時我係連登出過2個故主角都係聰明智取派既,如果比較,邊個會更醒? 提提大家,阿水既聰明只係IQ萬中無一,但係IQ唔等於一個人聰唔聰明。阿水既反社會人格令佢唔識同人溝通。,相反林一健(突然發現自己既主角都係叫X一Y) 係可以瓦解他人之間既關係,大家各有所長。

講讀書計數,陳一水贏;攻心利用他人,林一健贏。

注意返一點,單純反社會人格者通常都擅長利用他人,阿水只係一個極端-極端地排斥他人。真實世界既反社會人格比較似阿水+林一健,所以更恐怖。

第三: 下半部幾時出?

一個故後,唔會連出。

下個故講咩架

呢兩日試下出到結局

如果這時我有回去重新開動華DEE的電腦,也許事情走向不會這樣。

雖說事情走向這方向也是我一手造成。

愛情使人盲目,特別是我。雙雙很愛我,我一生之中第一次感到自己被某人所需要,所以我也回應以更熱情的愛。和她在藍塔之中養傷的這一星期,我們幾乎是形影不離,始終在這災難之中下一秒誰死掉也沒人知道。

紅姑娘似乎也很累,華DEE的死對她做成的沖擊看來也不少,只是作為看慣生離死別的醫生沒有即時發作,而是事後漸漸出現。

她開始把自己關在房中,其實我應該早點去找她。

只是我一直和雙雙在一起,這是我犯的第二個錯。

雙雙的傷勢過了一星期多點便差不多治癒,藍塔之中的電力,水,食物,和防禦喪屍的設計使我們過了一個相當平靜的禮拜。

也是最後一個平靜的星期。

「我諗聽日我地都要走。」紅姑娘晚飯時下了定論,「雙雙都好返晒,我地冇理由再留係度。」

「我OK呀,已經唔痛。阿水呢?」

「你去邊,我就去邊。」

「GOOD,我等陣去幫運鈔車入油,聽日就走....D喪屍點搞?」

雙雙沉聲道:「我已經可以戰鬥。」

我搖搖頭:「雙雙我唔想你.....」

等等,我好像...

忘記了一些東西。

「冇問題,我一定會保護你,所以,你都會保護我架嘛,係咪?」

我苦笑一下,保護她嗎?以我的能力。

回到荃灣後,我下一步就是去處理一下外面的那些RB02感染體,只要當初我造的那個保險絲還有效......

有雙雙,社會扭曲成怎樣我也沒所謂。

是時候了結這災難。

「好,就咁話。我訓先。」紅姑娘獨自離去。

「阿水你覺唔覺佢最近好奇怪?」

「嗯,俾佢冷靜下啦。」

只要雙雙在我的思考便遲鈍起來。

把東西稍稍收拾後,我們便準備回到房間之中---

突然--

「陳一水,有冇掛住我?」

擴音器傳出一把聲音--

果然是忘掉了他。

大佬坤!!
-----
我把直昇機門關上,輸入密碼。

「嘟嘟-」

「咔!」

門終於打開。

我抱起雙雙,走到藍塔之中。

-----

沒有死去!

開門成功的喜悅使我忘記了先殺掉他!

「好啦,廢話唔多講,你都害到我雞毛鴨血啦...想救呢條八婆,就黎藍塔頂樓!」

「救..救我...」

紅姑娘..!?

雙雙恐懼地看住我,因為她又一個同伴在死亡的邊緣。

「冇還價空間,我等你十五分鐘。」

廣播完結,室內再次重死寂之中。

我二話不說,把水槍,手槍,刀子全帶到身上,然後沖向電梯---

「阿水!!我同你去!」雙雙追上來。

「唔得,你唔準去,留係等我。」

「阿水!!啊..」

我連忙按住她:「你D傷冇好晒架,乖!」

「但..但係我唔想又有我既同件死...」她已經是眼泛淚光。

「唔得。」我狠下心腸,「你絕對唔可以有事。」

「阿水...」

「係度等我OK?我會帶紅姑娘返黎。」

「.........」

「好啦,我行啦,得十五分鐘..真係,岩岩先食完飯...」

「阿水。」

「?」我回頭一看,雙雙把兩片紅唇印到我嘴上,甚至抱住我,她的香味和體溫馬上蓋住我的所有感官,恍若世界不復存在....

「一定要返黎。我地返德華戰線之後就結婚好唔好?」

不要隨便立FLAG好嗎?

「...好。我就只愛你一個。」 同時恨住這世界。

「我..我都係。」

她不捨地放開手,我馬上起步沖進後樓梯中。

才上了一層,喪屍便突然出現在我眼前。

音波發射器在雙雙身上啊!

「嘩屌!」我瞬間搶出水槍,就在水槍擊中牠的臉的時候同時拔出真槍插到牠口中開火!

「砰」

牠頸子馬上被轟碎倒地不起。這是我之前想到最快殺喪屍的方式。

糟了,這兒有喪屍?!所以說..!!

雙雙!

「重有十二分鐘,個個叫雙雙既女仔我暫時唔會殺佢住....不過你黎唔切我就唔知啦,哈哈哈!!」

仆你個街!!

不行,他似乎已經布下了天羅地網,藍塔和喪屍都在他手中,只有一對水槍和一支只剩13發子彈手槍的我沒有反抗的力量!

只能信他那一點了!

「啊啊啊!!」

喪屍似乎被安排在每一個樓層,我不明白喪屍是怎樣進來,如何被安排,但這樣一層一隻感覺好像我是在娛賓一樣,不斷透過一對一的戰鬥我能勝下去,但就好像被故意安排一樣,剛好一層一隻,剛好我能險勝,剛好牠們只站在轉角,我休息好後再上一層挑戰下一層。

淪為玩物感覺糟透了!!

「最後三分鐘,得未呀,嘻嘻。」

「屌你老母收聲啦!!」我開火轟爛第十一隻喪屍的頸。

這層是直昇機平台那一層,還有一層就到了!

果然一轉角,喪屍便噴出強酸,我再之側身閃開用水槍攻擊,這隻喪屍看來較強牠向天花一跳避過再借力從天向我襲來!

空中沒法閃避的概念對喪屍太複雜了嗎?

看準牠著地位置開用水槍射擊,再以真槍給予致命一擊--

BINGO。輕鬆。

還剩一發子彈,留給大佬坤不錯。

總算爬到了藍塔的最頂端:帶著無敵景觀的員工休息室。

用升降機大約不消二分鐘就能到了吧。我停在轉角回氣,直至最後30秒再轉出掩護。

「隆....」

隱隱約約聽到古怪的聲音。

「你仲多左成7秒,頭幾隻喪屍好易打?」大佬坤向住我笑道。沒武器,沒人質,只要在這兒開火...

不行,如果是下了毒解藥不知藏在那兒的類型就糟了。

「紅姑娘呢?」我舉起手槍指住他,「唔係打完十幾隻喪屍就算下嘩。」

「我點知佢去左邊。」大佬坤大笑,好似小朋友惡作劇成功一樣的笑聲,「你真係以為我捉左佢?你估下D喪屍點入黎?」

難道說..

不!!不可能!!

「隆.....」背後的聲音愈來愈大,看來情況很糟!

然後--

「轟隆!!」背後的升降機槽突然炸開,一團黑影飛到空中,在高幾米的天花越過我的頭頂落在我和大佬坤之間!!

----

幾分鐘前。

就在我進入了後樓梯的幾秒後,理應被捉的紅姑娘突然出現在飯堂。

「紅姑娘?!你唔係...」雙雙吃驚地問道。

「唔係,時間冇多,長話短說,華DEE係阿水殺既。」

「下...?你唔好傻啦?到底發生緊....」

「雙雙,我地信錯人啦!!」

雙雙露出不解的表情。

「呢度有兩個FILE,」她取出一台IPAD,「第一個FILE係閉路電視片段。」紅姑娘點開片段,只見陳一水流暢地拔出手槍射殺華DEE,再熟手地用坐墊壓住傷口吸血。遲疑了半秒後,馬上把屍首推出氣窗外,在電腦上點擊幾下便沖出房間。

「點..點..點解會...」雙雙難以致信地掩住臉。

「華DEE既傷口有燒焦既痕跡,根本唔係俾黑衣人推落樓,阿水由頭到尾都講緊大話!」

「阿水..唔好..唔會架,點可能架.!!」雙雙精神開始崩塌。

「因為佢先係最奸既人,喪屍..係佢搞出黎,所有喪屍殺既人,都可以話係佢殺!!!你睇下呢D報道,數據,資料,研究紀錄!!」

雙雙一看把屏幕往下滑動,表情愈是崩潰。

難以致信的臉後,是震驚的臉。

震驚的臉後,是憤怒的臉。

憤怒的臉後,是冷靜的臉。

然後所有表情揉合於一起,化成無比冷酷的殺氣。

「呢D資料..」

「係黑衣人俾我,個日我檢查完華DEE既屍後就見到佢,數據中心有一種施教授新研究既備份系統,無論點刪除數據都會再生。」

「黑衣人先係好人...」

紅姑娘接下去:「陳一水先係最奸既人。」

「錯。」雙雙的臉變得恐怖無比,每個毛孔都散發出殺氣,「條仆街,佢唔撚係人。我上去斬左佢。」

「後樓梯會有喪屍拖住佢。我地用佢。」

升降機第一天就壞掉,那除了升降機和樓梯--

----------

「壁行者?!」

壁行者從升降機炸出,飛到空中落在我和大佬坤前,但這頭壁行者和之前的有不同,背上多了一個特殊的手柄,好像被人捉住一樣....

雙雙和紅姑娘漂亮地著地。

「雙雙?!點解你會....」

「唔好同我講野..人渣...」雙雙從著地的跪姿站起來,雙刀已經握在手中,一對妙目這時卻噴出殺氣和寒光,「你地唔好出手,呢條友係我既!」

「發生咩事..」糟,難道說她已經知道..

「唔好扮啦陳一水係你創造喪屍!!今日我就要為左我個D同伴,同學,CHERRY,高兒,華DEE,高隊友,佢地報仇!」

大佬坤一副好戲開場的樣子舉起音波發射器,壁行者馬上跳出窗外不知滑到那兒去,然後再和紅姑娘後退。

「雙雙,我知道係我既錯.....但係..黑色洋紫荊既最後階段已經啟動,依加只有我可以了結呢一切,我...」

「「世界終結與否,都同我無關。唔好扮好人,救世主,你只係個失敗者,然後咩都怪晒個社會既痴線佬!」雙雙放聲尖嘯,她雙眼通紅,青筋暴現,一舉一動都只想把我殺掉。

我最愛的人,正拔刀指向我。

我最愛的人,正說著最傷我心的話。

我最愛的人,已經...已經...

「真係要咁做?你又話愛我?」

雙雙舉起散發著銀光的雙刀指向眼中世間最惡的人:「我愛你..但你今日一定要死。」

我舉起只剩一發子彈的手槍指向我最不願指向的人,雙雙。「我仲有野未做,我亦愛你....三對一...似乎我一定要殺你?雙雙。」

用盡方法避免的一戰,最終還是要來臨。

寫左2個主角都係聰明人講心計既故,我想寫D簡單D熱血D既...

新讀者留名

上個故女主角死於非命
今個故男女主角互殺 係咪痴線

殺氣從雙雙眼中湧出,還未被她傷及前我已經感到劇痛。

痛的是心。

我很恨這世界。

雙雙是我少數的不在於我仇恨之列的人。

但現在她是對我殺意最濃的人。

有沒有其他的方法?選擇?

我掃視四周,尋找不和雙雙自相殘殺的方式...

好吧。

「嗯啊..!!」

雙雙二話不說揮刀向我砍來,我連忙後退兩步避開刀刃:「雙雙,唔好咁,我無辦法對你....求下你唔好...」

「咁你就死啦!」

「嗚呀!!」

慘叫的,是她。

我側身閃開因傷處而遲緩的她,再用抖動住的手往她之前槍傷的傷口重重揮出一肘,馬上傷口破裂鮮血流出:「....唔好逼我。」

心如刀割。

就是這種感覺。

血同時在她的傷口和我的心中湧出。

「俾個機會我補救返...」

話還沒說完,雙雙已經執住刀忍住傷口的痛向我發動狂風一樣的斬砍!

「雙雙..!!」

「死啦你!!」

銀光在我眼前亂舞,每一刀揮出她可愛的臉上都閃過傷口撕裂帶來的痛苦神情。比起和喪屍戰鬥,她的刀法現在更凌亂,但也更殘暴,每一刀都刺或斬向我喉嚨,心臟,面門!

還好一直我看住她戰鬥和與她相戀,我更了解她的動作,但是她的攻勢還是極為致命,我只能勉強避開!可是傷口已漸漸於我身上,四肢上累積.....

砰!

沒辦法下我只能硬接她一刀,同時重擊她橫隔膜!

「啊哈....」她口中吐出水,這一擊極度有效,她沒想到我會不閃不避直接用上臂接下這一刀---即使會馬上血如貫注。

機不可失,我用膝蓋撞向她的傷口,使其完全撕裂--!!

「呀!!!」她慘叫一聲拔回我手上的刀後退跪地。

「雙雙,唔好中佢既計!!」

還好傷的是左手,右手...一定要保住我的右手!

「你...可惡..屌你條仆街....」她痛苦地掩住自己的傷口,這一星期長回的血肉再次破裂。

「我真係唔想傷害你,求下你雙雙..」我用右手拔出手槍指向她。

「收聲呀!!」她毫不懼怕手槍,一手掩住傷口一手揮刀向我再次砍來!

不..不可以開槍!!

我連爬帶滾向旁邊翻滾避開,雙雙一刀斬向我旁邊的椅子,竟然用力過猛刀子砍進椅背幾寸,再斷開兩截!

「可惡!」她拔出第二把刀,向我刺來,我連忙側身閃過!不料這一刺只是虛招,真正是殺著是從下方踢來的一腳!

正面被踢中小腹,我悶哼一聲往後倒去。

「遺言?」雙雙冷冷地把刀頂住我咽喉。

即使大家頂住劇痛,雙雙的戰力勝我千倍。

手槍中只剩一發子彈,要是打不中的話---

我舉槍指向雙雙,她大吃一驚往旁邊跳開!

「砰!」火光和子彈同時在槍口吐出,直接擊中---大佬坤。

我把槍扔掉,苦笑道:「最後一槍....打得中..真係唔錯。」

從來我瞄準的都是他,我的準星永遠不會指向雙雙。

額角傷口的血已經流到眼前,視力開始模糊起來,但我看到他倒地不起,這次應該死掉了吧。

「你..你最後一槍,唔射我?」

「我唔會同你打...我唔會...」重新弄破她的傷口不算。

「哼,唔好以為我會感動,你只係毀滅左香港既恐怖分子。」

雙雙重新站起來,準備給予我致命一擊。

我放棄掉保命的一槍,這就是我選擇的結果?

人人都要一死,死在雙雙刀下算是最好的一種吧。

窗外好像隱約看到一隻貓頭鷹飛過。

「我有救返香港既方法,有血清可以抵抗RB02病毒,亦有全港式既音波系統控制所有喪屍.....你殺左我....香港就真係玩完,到時毀滅香港既就係你..」

我單膝跪地說出心中的想法。

「我係對你唔住....你俾我解除呢堆喪屍,我親自黎俾你殺...你係度殺我冇任何意義。」

「殺左你,就係我既意義。」

雙雙帶住殺意的眼神和閃動著寒光的利刃,化成遮掩天窗的巨大黑影。

「我既意義..係要為香港帶來災難,你既意義,就係要殺我.....我地都幾相似呀...咳咳咳!!」我咳出血絲。

紅姑娘追上來拉住雙雙:「等陣呀,雙雙,佢講既會唔會係真?」

視力開始回復了。

「....我唔理,我要復仇..!」

「但..但係佢如果真係有既話.....」

「紅姑娘,你到底係幫邊個?!」雙雙一對妙目通紅,揮刀指向紅姑娘,「如果你係幫佢既,我就殺埋你!!」

看到她這樣子,我真的很痛心。

但使她變成這樣的,也是我。

多可笑。

「唔係..只係我地殺左佢之後要點做?我地..我地下一步要點做?」

雙雙沉默。

痛楚也消散得差不多了。

反擊的第一瞬間,我突然從地上躍起!雙雙料不到我還有行動能力,連忙拔刀向我砍來!

「呀!!」慘叫的是紅姑娘。

被我拉過來當人肉盾牌的她被雙雙重重砍了一刀,血也噴到雙雙面上,機不可失我連忙向她背上補上一腳使她的身軀撞向雙雙。雙雙連忙接住紅姑娘,但那一刀可是雙雙要取我性命的一刀,本來就體格較弱的紅姑娘正面接了這刀後連站也站不住,直接壓向雙雙。

「嘿,雙雙,你盲目既仇恨最後就做成咁既結果。」

「卑鄙!!紅姑娘救過你,你咁對佢?!」

「留意返,個一刀係你斬落黎。」

「點解..點解...偏偏係你..」雙雙情緒開始失控,大概是因為誤傷了紅姑娘的自責成為她心頭的最後一根稻草吧。

「你唔好再追殺我,雙雙,紅姑娘如果冇人幫佢止血,好快就會死..」

「賤人!賤人!賤人!賤人!!」

「雙雙..我真係好愛你...」

「收聲呀!!你..你唔好走呀你!!」

只有近戰手段,還要照顧紅姑娘的雙雙沒法阻止我走到大佬坤旁執起那兩樣東西:「雙雙,好好幫我照顧紅姑娘,應承我,OK?」

「我一定會,然後再向你復仇....你一定要殺係我刀下...」

我淡然一笑:「你地之後點?有咩打算?」

「關你撚事呀!」她撕碎自己的衣服掩住紅姑娘的傷口。

「放心啦,我會去搵方法阻止呢一切,為左你。」

雙雙沒有說話。

我站起來,藍塔外的美景映入眼底,這城市以往在我眼中是醜陋無比的,我恨不得它可以毀滅,然後才能重生。

毀滅,我做到了。

重生,從現在開始。

「雙雙,我地有緣再見。」

接著,我縱身從藍塔跳下。

「陳一水!!」

「呼呼呼...!!!」直昇機在我駕駛下從下一層的直昇機坪飛起,捲起的強風使雙雙只能往後退。

藍塔很快在直昇機窗外變成地圖上的一個小藍點。

口供室中,警察聽畢後也沉默了下來。

「架直昇機,係大佬坤黎個時個架?」

我白眼一反:「唔係佢係邊個?你弱智架?」

「你..!!」

「冷靜...咁之前你講既咩西菜洋街戰線呀,停空屍個D呀,又係咩事?」

「都未講到。我地相遇係我飛離藍塔之後既事。繼續講?都講左10幾個鐘咁濟...」

「我再提醒多你一次呀陳一水先生。」那個警察的視線由記錄口供的板子上移開,「你面臨既起訴係反人類罪行,之前所有被判呢個罪既人一係就死刑,或者係80年以上既監禁。知道成件事既來龍去脈對我地黎講好重要。」

「咁再講囉。」

「不過..你都講左好耐啦,俾時間你休息下。聽朝我地會再叫你黎問野,今晚我地為你準備左休息既地方。」

一個女警很準時地開門,把警帽壓到甚低的她我連她的面貌也看不見。

「帶佢去臭格。」

「Yes Sir.」她把手扣套到我手上,「呢邊。」

一走出口供房的門,我笑笑道:「雙雙..好耐冇見你..」

她停門,背影似乎在抖動著。

我繼續說:「全港性狂化,喪屍戰爭....你同紅姑娘都冇事就好。」

「我地都冇事,好在你都冇事...」雙雙轉身,拔出刀子,「依加冇晒喪屍,你記唔記得你應承過我D咩?」

我點點頭:「的確..我記得。」

「你俾我解除呢堆喪屍,我親自黎俾你殺」

「即使你做過咩,救過幾多人,你都係我不共載天既仇人。」

「我知道。我接受。」

我不想閉上眼,只求能多看她幾眼。

幾眼也好,幾秒也好。

雙雙面上不帶半點感情,舉刀指天:「為左所有喪屍潮中死既人,復....復仇!!」

銀光從天砍下。

少女的臉上,綻放最可愛的笑容。

《揸住水槍打喪屍》

ominous f[A]ntasy

完

施教授坐在辦公室中看住屏幕,屏幕上一格格的畫面正顯示住藍塔中的實時畫面。

直昇機起飛的時候,他一直一成不變的面孔終於起了一絲動靜。

他笑了。

「施教授,我地已經準備好。」

「Good....第二代音波發射器呢?」

「已經每人一部,呢度係你既。」那黑衣人交出一部和陳一水從大佬坤身上取走那部一樣的音波發射器。

「唔該。」

為甚麼這個社會,要由白痴控制一群聰明的人?

沙門學會作為天才俱樂部,為甚麼要聽命於政府那蠢材?

施教授對這世界的恨意,不亞於陳一水。

香港的覆滅,很合他心意。

基於陳一水的第一代喪屍抑制系統上,施教授開發出第二代。第一代重點在於「抑制」,只求阻止喪屍破壞和食人,至於第二次,在於「號令」。

喪屍本來就是生物兵器,只是沒法控制而然。

施教授把第二代音波控制器放到袋中,然後把雙手放到鍵盤上。

那個黑衣人,也緊急地吞一下口水。

「黑色洋紫荊,萬歲。」

「黑色洋紫荊,萬歲。」

電腦開始執行狂化程序。

所有事前由沙門學會於大廈頂樓安裝的無數個音波發射器,同時發射出使喪屍狂化的音波。

范圍是,全香港。

施教授再次笑了。

巴打幾時開下個故

仲有一篇「故後感」

巴打鐘意我寫既野真係好開心